<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>The Wagner</title><link href="http://thewagner.net/" rel="alternate"></link><link href="http://thewagner.net/feeds/blog.atom.xml" rel="self"></link><id>http://thewagner.net/</id><updated>2017-01-08T00:00:00+01:00</updated><entry><title>Swiss Snow Walk and Run 2017</title><link href="http://thewagner.net/blog/2017/01/08/swiss-snow-walk-and-run-2017/" rel="alternate"></link><updated>2017-01-08T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2017-01-08:blog/2017/01/08/swiss-snow-walk-and-run-2017/</id><summary type="html">&lt;p&gt;As a nice apetizer for the year we signed up for a snow race in Arosa.  Since I had never run a half-marathon in snow I had no reference point what time to expect.  I took the race easy, enjoyed the scenery and the frosty weather.  Despite the winter conditions (-15 Celsius), the race felt great, I had no problems with the cold.&lt;/p&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;Distance:&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Half marathon (21.1 km)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Time&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;2:10:55.6&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Ranking&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;34 of 68&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Overall&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;78 of 187&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Pace&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;6:12 min/km&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;p&gt;Times:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
Stelle          Zeit        Rang    Overall
Tschuggen 1     41:04       31.     55.
Carmenna        1:01:16     32.     60.
Tschuggen 2     1:32:12     35.     69.
Ziel            2:10:55     34.     78.
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Splits:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
Stelle                  Zeit    Rang    Overall
Start - Tschuggen       41:04   31.     55.
Tschuggen - Carmenna    20:11   32.     66.
Carmenna - Tschuggen    30:56   41.     96.
Tschuggen - Ziel        38:43   42.     102.
&lt;/pre&gt;
</summary><category term="race"></category><category term="running"></category></entry><entry><title>Lausanne félmaraton 2016</title><link href="http://thewagner.net/blog/2016/10/30/lausanne-felmaraton-2016/" rel="alternate"></link><updated>2016-10-30T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2016-10-30:blog/2016/10/30/lausanne-felmaraton-2016/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Az idei félmaratonra szikrázó napsütésben, tökéletes körülmények között került sor.  A versenyen végig sikerült a tervezett 4:30-as tempót tartani.  45 perces tíz kilométer után 1:35.06-ra érek a célba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amint az alábbi időkön is látszik ez már a sokadik 1:35 körüli idő.  Bár nem egyéni csúcs, az idei egyenletes futással meg vagyok elégedve, jól éreztem magam a teljes távon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Az eddigi versenyek eredményei:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
2016: 21.1 km 1:35.06 (4.30 min/km)
2015: 21.1 km 1:35.53 (4.32 min/km)
2014: 21.1 km 1:35.45 (4.32 min/km)
2013: 21.1 km 1:37.00 (4.35 min/km)
2012: 21.1 km 1:38.41 (4.40 min/km)
2011: -
2010: 21.1 km 1:34.43 (4.29 min/km)
2009: 21.1 km 1:37.58 (4.38 min/km)
&lt;/pre&gt;
</summary><category term="race"></category></entry><entry><title>Morat-Fribourg 2016</title><link href="http://thewagner.net/blog/2016/10/02/morat-fribourg-2016/" rel="alternate"></link><updated>2016-10-02T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2016-10-02:blog/2016/10/02/morat-fribourg-2016/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Az idei versenyen is jó idő volt a futáshoz.  Bár a verseny közben napsütés és rövid záporok váltogatták egymást, ez nem zavart a futásban.  Az idei őszi szezonban nem vagyok túl motivált a futáshoz, így az elért idő (az eddigi legroszabb) nem nagy meglepetés.  Tudtam hogy nem vagyok jó formában és nem érdemes erőltetni.  És alább szokás szerint az eddigi időeredmények:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
2016: 17,450 km 1:22.55,5 (4.49 min/km)
2015: -
2014: 17,450 km 1:19.06,9 (4.36 min/km)
2013: 17,450 km 1:21.42,3 (4.40 min/km)
2012: 17,450 km 1:17.51,8 (4.27 min/km)
2011: -
2010: 17,450 km 1:19.22,7 (4.37 min/km)
&lt;/pre&gt;
</summary><category term="race"></category></entry><entry><title>Rock &amp; Ice 2016</title><link href="http://thewagner.net/blog/2016/07/17/rock-ice-2016/" rel="alternate"></link><updated>2016-07-17T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2016-07-17:blog/2016/07/17/rock-ice-2016/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Idén is részt vettünk az EPFL által szervezett hegyi tanfolyamon.  A helyszín és program is &lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2014/07/20/rock-ice-2014/"&gt;a két évvel ezelőttivel&lt;/a&gt; azonos volt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A harmadik napon Portalet helyett a &lt;a class="reference external" href="https://en.wikipedia.org/wiki/T%C3%AAte_Blanche"&gt;Tête Blanche&lt;/a&gt; 3710 méteres csúcsára másztunk fel.&lt;/p&gt;
</summary><category term="hike"></category></entry><entry><title>Schwarzwald</title><link href="http://thewagner.net/blog/2016/03/28/schwarzwald/" rel="alternate"></link><updated>2016-03-28T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2016-03-28:blog/2016/03/28/schwarzwald/</id><summary type="html">&lt;p&gt;This is the summary of our Easter vacation between 2016-03-24 and 2016-03-28 in Schwarzwald, Germany.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-right"&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/schwarzwald-map.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/schwarzwald-map.jpg" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="freiburg"&gt;
&lt;h2&gt;Freiburg&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We spent the 4 day long weekend (both Good Friday and Easter Monday are bank holidays in Vaud) of Easter in the Schwarzwald.  The train connection between Lausanne and Freiburg is great. Even though there's no direct train, the connections are well synchronized and the whole trip takes a little more than 3 hours. On Thursday at 9pm we were already in Freiburg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On Friday it was raining almost the whole day and all the shops were closed.  It was not terribly bad, but an empty city with clouds and rain does not leave a great impressions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We climbed up the tower of the cathedral and visited the city zoo.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="hinterzartenaulaseebrugg"&gt;
&lt;h2&gt;Hinterzarten—Äula—Seebrugg&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In the morning we prepared to leave Freiburg heading for a hike in the Schwarzwald. We took the train to Hinterzarten where we started our walk just a bit after noon. We went around by the highest point of the region (Feldberg 1493m), which we couldn't conquer due to lack of time. The whole day we covered approximately 18km.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We spent the evening in Äula in a &lt;a class="reference external" href="http://www.roessle-schluchsee.de/"&gt;cosy guest house&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The day after we started the day with a 10km walk to Seebrugg train station.  Then a short train ride to Titisee, a nice resort by a lake of the same name.  In about an hour we could make a complete tour around the lake by which we concluded the hiking part of our day and of our trip as well.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After a bit of shopping in Titisee (we bought some delicious &lt;a class="reference external" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Black_Forest_ham"&gt;Black Forest ham&lt;/a&gt;) we took the train to Baden-Baden.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="baden-baden"&gt;
&lt;h2&gt;Baden-Baden&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We spent only a day here, so we only had time for the very essentials.  Sunday night we walked around in the city center, Monday morning we visited the &lt;a class="reference external" href="https://www.museum-frieder-burda.de"&gt;Museum Frieder Burda&lt;/a&gt; and, before our train left, the &lt;a class="reference external" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Merkur_(mountain)"&gt;Merkur mountain&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The return trip was not as smooth as the way there: our train arrived with almost an hour later.  Fortunately it managed to catch up and we arrived only half an hour later to Lausanne.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="hike"></category></entry><entry><title>Cinque Terre</title><link href="http://thewagner.net/blog/2015/08/29/cinque-terre/" rel="alternate"></link><updated>2015-08-29T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2015-08-29:blog/2015/08/29/cinque-terre/</id><summary type="html">&lt;p&gt;This is the summary of our vacation in Cinque Terre, Italy between 2015/08/21 - 2015/08/27&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="day-1-arrival-to-monterosso"&gt;
&lt;h2&gt;Day 1: Arrival to Monterosso&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Monterosso is the westernmost city of the Cinque Terre.  After 6 hours of travelling we got off at the train station shortly after 3pm.  Judging from the sheer number of people it's clear that we have arrived to a rather touristic place.  One hears conversations in many different languages: Italian is dominant, but also many French and English speaking tourist come here for holidays.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The room we rented for the first night is very close to the station.  We called our host who dispatches Fabio, a surfer looking local dude to escort us to our room.  He gave us the keys and some tips about the hiking routes nearby.  The room was clean and that's almost everything  we can say about it.  It's OK for one night and tomorrow we would move the different place anyway.  Leaving the luggage in the room then we left for a small tour in the village.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Monterosso (as the other cities of Cinque Terre) is very small, but it has all the necessary infrastructure: restaurants, ice cream shops, grocery stores.  The prices are adapted for tourists, but they are not unreasonably high.  After a bit of exploration we found a nice spot on the beach and did some snorkeling.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-2-hike-above-monterosso"&gt;
&lt;h2&gt;Day 2: Hike above Monterosso&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In the morning we spent a half an hour hunting for an ATM which accepts my card.  The village is full of cash withdrawal points but cards using the Plus network are not accepted by most them.  This is a bit annoying.  In other parts of Italy I had no problem using this kind of card at all.  After having tried at least five different ATMs from 4 different banks, the Italian post didn't disappoint me.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Armed with enough cash we had some breakfast.  Cappuccino, &lt;a class="reference external" href="https://it.wikipedia.org/wiki/Erbazzone"&gt;erbazzone (spinach pie)&lt;/a&gt; and brioche filled with marmalade.  Enough energy content to embark for a hike.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/cinque-terre/map-monterosso.png" class="align-center" src="http://thewagner.net/static/images/cinque-terre/map-monterosso.png" style="width: 100%;" /&gt;
&lt;p&gt;We decided to make a tour in the hills above Monterosso which embrace the village and its bay.  Starting direction west a steep path leads to an old abandoned church.  Somebody thought it was a good idea to build a lighthouse there, some others though it was a good idea to abandon that too.  From the top I shot some pictures of the city and its bay.&lt;/p&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://thewagner.net/static/images/cinque-terre/1-monterosso.jpg"&gt;&lt;img alt="|filename|/images/cinque-terre/1-monterosso.jpg" class="align-center" src="http://thewagner.net/static/images/cinque-terre/1-monterosso.jpg" style="width: 100%;" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;Monterosso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The rest of the trail leads on the ridge.  We traversed the peaks of Monte Focone and Monte Negro to arrive to the Colla di Gritta.  When we arrive here it already rained quite a bit.  We continued walking for an other hour in increasingly intensive rain to the sanctuary Madonna di Soviore where we had a short break and a coffee.  I took a look at the newspapers in the café and I realized that the &lt;cite&gt;World Championships in Athletics&lt;/cite&gt; is ongoing and Usain Bolt was about to defend his title on 100 m.  We headed back to the city.  It's only downhill from here.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We just caught the start of the 100m finals which Bolt won with 9.79s.  While having a short recess it stopped raining.  Next stop: the beach.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We ended the day with a copious dinner at Da Eraldo. Delicious and cheap. My favorite.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-3-hike-to-vernazza-and-corniglia"&gt;
&lt;h2&gt;Day 3: Hike to Vernazza and Corniglia&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;There is a coastal hiking trail connecting the villages of Cinque Terre.  The trail, leading along the cliffs that overlook the sea, undergoes heavy erosion.  One often finds torrents running down the hiking path.  Some parts are easier to walk, others are completely closed due to danger.&lt;/p&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://thewagner.net/static/images/cinque-terre/2-vernazza.jpg"&gt;&lt;img alt="|filename|/images/cinque-terre/2-vernazza.jpg" class="align-center" src="http://thewagner.net/static/images/cinque-terre/2-vernazza.jpg" style="width: 49.5%;" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://thewagner.net/static/images/cinque-terre/3-corniglia.jpg"&gt;&lt;img alt="|filename|/images/cinque-terre/3-corniglia.jpg" class="align-center" src="http://thewagner.net/static/images/cinque-terre/3-corniglia.jpg" style="width: 49.5%;" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;Vernazza and Corniglia from the coastal trail.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Before we arrive to  Corniglia we take a side route and descend to the sea. We were following the signs to the beach of Guvano.  We needed to go down very steep on a slippery path through dense bushes.  The beach is just below the old now defunct coastal train line. The big concrete structures left behind give a post-apocalyptic feeling to the place.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Besides us there are three other people there. The sea was rough due to the strong winds over the Mediterranean.  The decent waves stirred up the bottom making the normally crystal clear water opaque.  We took a short dip, relaxed a bit then moved on.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corniglia is not far, but it lies just the opposite side of a big hill.
A tunnel of the old railway connects the beach with the train station of Corniglia.  This tunnel is used as a non-official route to access the beach.
Inside is pitch black and we used our phones to provide us some light during the 15 minutes long spooky traversé.  Fun fact: my headlamp is in my backpack that I had left in the hotel room.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We took the train back to Monterosso and in the evening we ate a pizza.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-4-riomaggiore-and-manarola"&gt;
&lt;h2&gt;Day 4: Riomaggiore and Manarola&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Our days in Monterosso are over. We packed our backpacks and took the train to Riomaggiore.  It is the first of the Cinque Terre one meets when travelling north from La Spezia.  The choreography was the same as in Monterosso: leave the luggage in the hotel then off we go.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We walked to Manarola.  It takes only an hour to get there, but the trail goes first up then down very steep.&lt;/p&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://thewagner.net/static/images/cinque-terre/3-riomaggiore.jpg"&gt;&lt;img alt="|filename|/images/cinque-terre/3-riomaggiore.jpg" class="align-center" src="http://thewagner.net/static/images/cinque-terre/3-riomaggiore.jpg" style="width: 100%;" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;Riomaggiore&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-5-porto-venere-and-isola-palmaria"&gt;
&lt;h2&gt;Day 5: Porto Venere and Isola Palmaria&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We took the train to La Spezia then a bus to Porto Venere. A ferry connects the harbour and the island.  The ferry takes only 5 minutes.&lt;/p&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://thewagner.net/static/images/cinque-terre/4-porto-venere.jpg"&gt;&lt;img alt="|filename|/images/cinque-terre/4-porto-venere.jpg" class="align-center" src="http://thewagner.net/static/images/cinque-terre/4-porto-venere.jpg" style="width: 100%;" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;Porto Venere&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On the island we walked a bit on the coastal trail to reach the Pozzale bay.
The military seems to own great parts of the island, including a campsite
close to the beach where we arrived.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The sea was calmer then yesterday but the visibility underwater was still quite low.  We spent the afternoon relaxing on the beach where I finished Andy Weir's The Martian.  Looking forward to seeing the movie.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-6-santa-margaritha-di-ligure"&gt;
&lt;h2&gt;Day 6: Santa Margaritha di Ligure&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In the morning we left Riomaggiore and travelled to Santa Margaritha di Ligure.  We followed a free guided tour in the historical city center followed by a courtesy drink and some snacks.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We spent the evening in the city center.  As it had turned out this day was the second day of a local jazz festival.  We listened to some jazz music and ate ice cream.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-7-portofino"&gt;
&lt;h2&gt;Day 7: Portofino&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In the morning we took a boat to the nearby Abbey of San Fruttoso di Capodimonte.   There's a small beach here where we did some snorkeling.  Over the course of the morning more and more boats arrive bringing tons of tourists and the beach got really crowded.  We decided to move on.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We walked to Portofino.  It's a nice harbour mainly famous for the luxury yachts at the moorings.  After some sightseeing we continue our hike back to Santa Margaritha.&lt;/p&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://thewagner.net/static/images/cinque-terre/5-portofino.jpg"&gt;&lt;img alt="|filename|/images/cinque-terre/5-portofino.jpg" class="align-center" src="http://thewagner.net/static/images/cinque-terre/5-portofino.jpg" style="width: 100%;" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;Portofino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the evening we had a great dinner in the restaurant &lt;a class="reference external" href="http://www.insolitazuppa.it/"&gt;L'insolita Zuppa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-8-leaving"&gt;
&lt;h2&gt;Day 8: Leaving&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We spent the morning shopping and walking around in the city center.  In the early afternoon we took the train back home.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary></entry><entry><title>Alpe d'HuZes 2015</title><link href="http://thewagner.net/blog/2015/06/06/alpe-dhuzes-2015/" rel="alternate"></link><updated>2015-06-06T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2015-06-06:blog/2015/06/06/alpe-dhuzes-2015/</id><summary type="html">&lt;div class="section" id="the-event"&gt;
&lt;h2&gt;The event&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;On 4th June, I climbed by bike the legendary Alpe d'Huez.  Six times in a row.  People sponsored my climbs by donating money.  Every euro went to the &lt;a class="reference external" href="http://www.kwf.nl/english/Pages/The-organisation.aspx"&gt;Dutch Cancer Society&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Our team raised €10'055.60!  Thank you very much for all of you who have contributed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Almost everybody will at some point in their lives be affected by cancer, from far away or close by.  For me, it has come close over the past year.  The mother of a friend of mine  was not be able to win her fight against the disease.  However, due to the hard work of researchers and doctors, incredible advances are being made towards new treatments and better quality of life for patients.  The hope is that fewer and fewer people will die from cancer and that eventually a large subset cancers will become chronic diseases.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To give some meaning to a helpless situation, we (a group of friends that most of you know well) participated in the biggest fund-raising event, the &lt;a class="reference external" href="http://www.opgevenisgeenoptie.nl"&gt;The Netherlands: Alpe d’HuZes&lt;/a&gt; (unfortunately most of the information is only available in Dutch).  It has succeeded in raising 109 million euro for the Dutch Cancer Society over the past 9 years!  The idea is that the participants try to push themselves to their mental and physical limits by running or biking up the famous Alpe d'Huez climb up to six times, with people donating a fixed amount or something per climb.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="the-climbs"&gt;
&lt;h2&gt;The climbs&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L'Alpe d'Huez is climbed regularly in the Tour de France.  It was first included in the race in 1952 and has been a stage finish regularly since 1976 (see more on &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Alpe_d%27Huez#Cycle_racing"&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;).  Its main parameters are quite impressive already:&lt;/p&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;Length&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;13.1 km&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Ascent&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;1073 m&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Average grade:&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;8.19 %&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;p&gt;Going up six times, however, puts the whole the climb into a different perspective (illustrated by an xkcd style graph):&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/ad6_elevation.png" src="http://thewagner.net/static/images/ad6_elevation.png" style="width: 100%;" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Download the &lt;a class="reference external" href="/static/downloads/ad6.txt"&gt;elevation data&lt;/a&gt; and the
&lt;a class="reference external" href="/static/downloads/ad6_plot.py"&gt;plotting code.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;I spent 10 hours 42 minutes on the saddle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The event was timed so I have detailed results of the six climbs:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
Climb  Start     Bend 16   Bend 9    Bend 7    Bend 3    Finish    Duration
1      04:51:02  05:16:46  05:41:51  05:48:23  06:06:30  06:20:58  01:29:56
2      07:09:38  07:28:13  07:49:09  07:55:36  08:12:15  08:25:37  01:15:59
3      09:10:05  09:27:28  09:49:25  09:55:59  10:13:03  10:26:47  01:16:42
4      11:15:51  11:35:24  11:59:37  12:06:46  12:25:05  12:40:03  01:24:12
5      13:44:19  14:05:46  14:33:06  13:18:07* 13:13:16* 15:18:35  01:34:16
6      17:08:16  17:26:22  17:48:41  17:55:42  18:14:08  18:28:42  01:20:26
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;The fifth climb was the most difficult, my back ached very badly and I did almost the whole climb standing because I didn't find a comfortable position on the saddle.  Not too surprisingly this was the slowest too.  A longer pause before the last climb helped me to recover quite a bit and the final ascent felt actually pretty good.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="summary"&gt;
&lt;h2&gt;Summary&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The Alpe d'Huez is a great climb, I recommend everyone to try it out once.  I also recommend participating in such fund-raising events, there's a great ambiance and everybody is fighting together against the big mountain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;From pure biking perspective climbing the Alpe d'Huez &lt;em&gt;six times&lt;/em&gt; is very demanding but also pretty boring.  During a 10 hours bike ride you could experience much more variety if you take a &amp;quot;normal&amp;quot; route.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;One day I would like to return to Alpe d'Huez to test how fast I could climb, had I need to do it only once.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="race charity"></category></entry><entry><title>20km de Lausanne</title><link href="http://thewagner.net/blog/2015/04/25/20km-de-Lausanne-2015/" rel="alternate"></link><updated>2015-04-25T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2015-04-25:blog/2015/04/25/20km-de-Lausanne-2015/</id><summary type="html">&lt;p&gt;A &lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/04/27/20km-de-lausanne/"&gt;2013-as&lt;/a&gt; versenyhez hasonlóan idén is esett.  A rajt előtt 6 óra előtt pár perccel kezdett esni, a verseny alatt zuhogott, majd a befutó után, 8 körül, megint kisütött a nap.  Az eső ellenére viszonylag enyhe idő volt (15°C), ami elég jó a versenyzéshez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Az idei futás teljesen átlagos, csak 1 perccel marad el a tavalyi (és a 2011-es) időtől.  Az az érzésem, hogy a tavalyihoz képest sokkal kevesebbet edzettem, mégis sikerül egy értelmes idővel célba érni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Az előző évek eredményei:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
2015: 20 km 1:27.01 (4.21 min/km)
2014: 20 km 1:26.04 (4.18 min/km)
2013: 20 km 1:30.03 (4.30 min/km)
2012: 20 km 1:33.08 (4:39 min/km)
2011: 20 km 1:25.53 (4.17 min/km)
2010: 10 km   40.45 (4:04 min/km)
&lt;/pre&gt;
</summary><category term="futás"></category><category term="race"></category></entry><entry><title>Új Év Hollandiában</title><link href="http://thewagner.net/blog/2015/01/03/uj-ev-hollandiaban/" rel="alternate"></link><updated>2015-01-03T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2015-01-03:blog/2015/01/03/uj-ev-hollandiaban/</id><summary type="html">&lt;div class="section" id="eindhoven"&gt;
&lt;h2&gt;Eindhoven&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A &lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2014/12/29/pilismarot/"&gt;karácsonyi családi hétvége&lt;/a&gt; után Eindhovenbe repülök.  A repülőtérről csak 10 perc buszozás a belváros, így az utazás sokkal kellemesebb, mint legutóbb, amikor Schipol-ról kellett mintegy 2 órát vonatozni.  Másnap a &lt;a class="reference external" href="http://www.philips-museum.com/"&gt;Phillips múzeumban&lt;/a&gt; és a városban mászkálunk.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="amsterdam"&gt;
&lt;h2&gt;Amsterdam&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;December 31-ét az amszterdami &lt;a class="reference external" href="https://www.rijksmuseum.nl"&gt;Rijksmuseum&lt;/a&gt;-ban töltjük.  Többek között itt van kiállítva Rembrandt &lt;a class="reference external" href="http://hu.wikipedia.org/wiki/%C3%89jjeli_%C5%91rj%C3%A1rat_(festm%C3%A9ny)"&gt;Éjjeli őrjárata&lt;/a&gt; .  A múzeumot nagyon jól be lehet járni az audioguide által ajánlott útvonalakon.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="utrecht"&gt;
&lt;h2&gt;Utrecht&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Amszterdamból este érkezünk a Szilveszteri partira.  Este grillezünk, eszegetünk, éjfélkor pedig a kibontott pezsgősüvegekkel a belváros utcáin rögtönzött tűzijátékot nézzük meg.  Miután a rakéták nagy részét fellőtték egy közeli klubba megyünk, ahol egy funk band koncertjén csápolunk hajnalig.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="leiden"&gt;
&lt;h2&gt;Leiden&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Az újévi regenerálódást Leidenben kezdjük meg.  Városnézés és sétálás.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="den-haag"&gt;
&lt;h2&gt;Den Haag&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Leidenből reggel egy fél órás vonatút Hága.  A fő célpont az &lt;a class="reference external" href="http://www.escherinhetpaleis.nl/"&gt;Escher múzeum&lt;/a&gt;, majd itt is körülnézünk a városban.  Este vissza Leidenbe.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="rotterdam"&gt;
&lt;h2&gt;Rotterdam&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Szintén nem túl hosszú vonatút Rotterdam.  A modern építészetéről híres városban megnézünk néhány fontos épületet: a &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Rotterdam_Centraal_railway_station"&gt;pályaudvar&lt;/a&gt;, &lt;a class="reference external" href="http://nl.wikipedia.org/wiki/Markthal_(Rotterdam)"&gt;Markthal&lt;/a&gt;, &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Cube_house"&gt;kockaházak&lt;/a&gt;, mind nagyon jól eltalált konstrukció.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/rotterdam1.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/rotterdam1.jpg" style="width: 99.5%;" /&gt;
&lt;p&gt;Délután Európa &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Port_of_Rotterdam"&gt;legnagyobb kikötőjében&lt;/a&gt; fizetünk be egy hajós túrára.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/rotterdam2.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/rotterdam2.jpg" style="width: 99.5%;" /&gt;
&lt;p&gt;Az újévi vakáció végén Rotterdamból repülünk vissza Genfbe.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary></entry><entry><title>Pilismarót</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/12/29/pilismarot/" rel="alternate"></link><updated>2014-12-29T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-12-29:blog/2014/12/29/pilismarot/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Karácsony után a családdal pár napot egy pilismaróti üdülőben töltöttünk.  Az üdülő épülete a Dunaparton fekszik, az ajtótól pár lépés a folyó.  Érkezésünkkor napsütés és -5 ⁰C-os hideg fogad bennünket.  Délután egy rövid sétát teszünk a parton és azon vitatkozunk, hogy a túloldalon vajon már Szlovákiát látjuk-e.  A házban kifüggesztett turistatérkép segít eldönteni a kérdést.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/pilismarot1.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/pilismarot1.jpg" style="width: 99.5%;" /&gt;
&lt;p&gt;Másnap reggelre 10 cm hó esik és minden fehér lesz.  Kiváló alkalom egy kis téli tréningezésre.  A folyóparton és a közeli földek körül rögtönzök egy futókört.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/pilismarot2.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/pilismarot2.jpg" style="width: 99.5%;" /&gt;
</summary></entry><entry><title>Crêt de la Neuve</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/12/14/cret-de-la-neuve/" rel="alternate"></link><updated>2014-12-14T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-12-14:blog/2014/12/14/cret-de-la-neuve/</id><summary type="html">&lt;p&gt;A Col du Marchariuz-hez autóztunk egy rövid túrára.  Bár induláskor az idő tűrhető volt, útközben befelhősödött és esőben értünk a hágóra.  Az itt található hotel bárjában ittunk egy kávét, forró csokit amíg az eső el nem állt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A hoteltől szinte minden irányba indulnak rövidebb-hosszabb ösvények.  Mi a Crêt de la Neuve irányába indultunk, ami egy oda-vissza három órás könnyű séta volt.  Meglepődtem, amikor az egyik jelzőtáblán a Balaton nevét olvastam.  Kiderült, hogy a Jurát átszelő útvonal az európai &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/E4_European_long_distance_path"&gt;E4 turistaút&lt;/a&gt; része.  Az E4 Magyarországon az &lt;a class="reference external" href="http://hu.wikipedia.org/wiki/Orsz%C3%A1gos_K%C3%A9kt%C3%BAra"&gt;Országos Kéktúra&lt;/a&gt; vonalán halad.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/cret-de-la-neuve.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/cret-de-la-neuve.jpg" style="width: 99.5%;" /&gt;
</summary><category term="hike"></category></entry><entry><title>Lac de Taney</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/11/23/lac-de-taney/" rel="alternate"></link><updated>2014-11-23T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-11-23:blog/2014/11/23/lac-de-taney/</id><summary type="html">&lt;img alt="|filename|/images/taney.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/taney.jpg" style="width: 99.5%;" /&gt;
&lt;p&gt;Az 1408m magasan fekvő Lac de Taney-nél az előző napokban eshetett le az első hó, ami szerencsére a rövid tókerülő túránkat nem akadályozta.  A ~300 méterrel alacsonyabb fekvő Le Flon-ból indultunk fel a tóhoz, majd azt megkerülve kelet felé kis kerülővel Miex-n át a vissza parkolóba ahol a kocsit hagytuk.  A teljes túra mindössze négy óráig tartott, így még maradt idő Lausanne-ba visszaérve az éppen megnyitott karácsonyi vásáron némi forralt bort elfogyasztására.&lt;/p&gt;
</summary><category term="hike"></category></entry><entry><title>Creux du Van 2014</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/11/02/creux-du-van-2014/" rel="alternate"></link><updated>2014-11-02T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-11-02:blog/2014/11/02/creux-du-van-2014/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Bár sokszor voltam a &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Creux_du_Van"&gt;Creux du Van&lt;/a&gt;-nál egy fél napos túrára mindig érdemes idejönni.  Szép napos vasárnapunk volt, bár a &lt;a class="reference external" href="http://hu.wikipedia.org/wiki/Cirkuszv%C3%B6lgy"&gt;cirkuszvölgy&lt;/a&gt; tetején erős szél fújt.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/creux-du-van.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/creux-du-van.jpg" style="width: 99.5%;" /&gt;
</summary><category term="hike"></category></entry><entry><title>Lausanne félmaraton 2014</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/10/26/lausanne-felmaraton-2014/" rel="alternate"></link><updated>2014-10-26T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-10-26:blog/2014/10/26/lausanne-felmaraton-2014/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Bár az őszi felkészülést a ellazsáltam, de a tavasztól nyárig megszerzett nem túl rossz forma kitartott a szezon utolsó versenyéig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A verseny elején az 1:30-as lufival futok kb 4:15-ös 1000 métereket.  6 km után nyilvánvaló, hogy ezeket az időket nem fogom bírni a táv végéig, a tempót visszaveszem 4:30 körülire.  43:29-re érek a 10 km-es frissítő állomáshoz.  A táv második fele nagyon lelassul, az utolsó pár kilométeren már az 5 perces ezrekhez közelítek.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1:35.45-re érek a célba, de nem vagyok elégedett.  Az utóbbi években nem sikerül rendesen eltalálni ennek a versenynek a  ritmusát.  Ha az elejét kicsit okosabban (értsd lassabban) kezdem, talán közelebb kerülhettem volna a 2010-es egyéni csúcshoz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Az eddigi versenyek eredményei:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
2014: 21.1 km 1:35.45 (4.32 min/km)
2013: 21.1 km 1:37.00 (4.35 min/km)
2012: 21.1 km 1:38.41 (4.40 min/km)
2011: -
2010: 21.1 km 1:34.43 (4.29 min/km)
2009: 21.1 km 1:37.58 (4.38 min/km)
&lt;/pre&gt;
</summary><category term="race"></category></entry><entry><title>Morat-Fribourg 2014</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/10/05/morat-fribourg-2014/" rel="alternate"></link><updated>2014-10-05T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-10-05:blog/2014/10/05/morat-fribourg-2014/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Idén is minden körülmény optimális a Morat-Fribourg-on.  A futásra nem érdemes sok szót vesztegetni: az 1:19-es idő a tavalyinál lényegesen jobb, viszont több mint egy perccel marad el a 2012-es eredménytől:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
2014: 17,450 km 1:19.06,9 (4.36 min/km)
2013: 17,450 km 1:21.42,3 (4.40 min/km)
2012: 17,450 km 1:17.51,8 (4.27 min/km)
2010: 17,450 km 1:19.22,7 (4.37 min/km)
&lt;/pre&gt;
</summary><category term="race"></category></entry><entry><title>Tour du Wildhorn - Cabane des Audannes</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/09/14/tour-du-wildhorn-cabane-des-audannes/" rel="alternate"></link><updated>2014-09-14T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-09-14:blog/2014/09/14/tour-du-wildhorn-cabane-des-audannes/</id><summary type="html">&lt;p&gt;A hétvégi kétnapos túrán a &lt;a class="reference external" href="http://tourduwildhorn.ch"&gt;Tour du Wildhorn&lt;/a&gt; egy szakaszát céloztuk meg.  A túra kezdőpontjához, a Col de Sanetsch-hez, busszal érkezünk.  A hágóhoz mintegy 1 órás kanyargós és keskeny út vezet Sionból.  Néhány helyen a busz is alig fért át a sziklákba fúrt alagutakon.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/audannes-1.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/audannes-1.jpg" style="width: 99.5%;" /&gt;
&lt;p&gt;A Col de Sanetsch-től a túra meredeken indul, de szerencsére a rövid, de nehéz szakaszt pont ebédidőre tudjuk magunk mögött.  Kis pihenő után a Col des Audannes felé folytatjuk utunkat.  A hágó előtti néhány tíz méter kicsit izgalmasabb: némi kötél és létra segítségével érünk át a 2709m magas nyergen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Az innen nyíló völgy (Les Audannes) alján fekszik az első nap végállomása.  Még mielőtt odaérnénk, egy rövid kitérőt teszünk&amp;nbsp;és felmászunk a Sex Rouge-ra (ejtsd &lt;em&gt;szé rúzs&lt;/em&gt;), ahonnan a környező csúcsokat próbáljuk több-kevesebb sikerrel beazonosítani.  Innen már csak lefelé kell gyalogolni a &lt;a class="reference external" href="http://www.audannes.ch/"&gt;Cabane des Audannes&lt;/a&gt;-ig, ahol az éjszakát töltjük.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/audannes-2.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/audannes-2.jpg" style="width: 49.5%;" /&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/audannes-3.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/audannes-3.jpg" style="width: 49.5%;" /&gt;
&lt;p&gt;A második napon 8 órás túra vár ránk.  Reggeli után a házból kiérve már előttünk a nap első hágója (Col des Eaux Froides).  Az út nagy része jól járható, azonban egy szakaszon sziklás, csúszós részen kell átkelni, ami lelassítja a csapatot.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nap második hágójára a 2756m magas Schnidejoch-ra, egy rövid ebédszünetet követően jó tempóban érünk fel.  Innen már nem kell feljebb menni, de még négy óra gyaloglás van előttünk.  Útközben a &lt;a class="reference external" href="http://www.cas-moleson.ch/infrastructures/wildhornhuette.html"&gt;Wildhornhütténél&lt;/a&gt; pihenünk egy kicsit, majd nagy léptekkel haladunk Ifigenalpig, ahol a túra véget ér.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A teljes útvonal (kattintásra nagyobb lesz):&lt;/p&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://thewagner.net/static/images/audannes-4.png"&gt;&lt;img alt="|filename|/images/audannes-4.png" src="http://thewagner.net/static/images/audannes-4.png" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;Térkép: &lt;a class="reference external" href="http://map.wanderland.ch"&gt;Wanderland Schweiz&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</summary><category term="hike"></category></entry><entry><title>Tour du Pays de Vaud 2014 - St Prex</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/09/10/tour-du-pays-de-vaud-2014-st-prex/" rel="alternate"></link><updated>2014-09-10T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-09-10:blog/2014/09/10/tour-du-pays-de-vaud-2014-st-prex/</id><summary type="html">&lt;p&gt;A 2014-es őszi sorozat utolsó állomásán jól indul a futás, de a táv közepén megfájdul a hasam és le kell lassítanom.  Talán sokat ettem ebédre, vagy túl későn:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
2014: 8.6km 40.22,2  (4.41 min/km)
2013: -
2012: 8.6km 36.21,8  (4.13 min/km)
2011: 8.6km 35.37,9  (4.10 min/km)
2010: ?     35.17,6  (4.16 min/km)
&lt;/pre&gt;
</summary><category term="race"></category></entry><entry><title>Tour du Pays de Vaud 2014 - La Sarraz</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/09/03/tour-du-pays-de-vaud-2014-la-sarraz/" rel="alternate"></link><updated>2014-09-03T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-09-03:blog/2014/09/03/tour-du-pays-de-vaud-2014-la-sarraz/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Az idei negyedik TPV verseny (az előző kettőt, Mézières és Chavornay, nem futottam).  A La Sarraz pálya elég gyors, itt van a legkevesebb szintemelkedés (~100m):&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
2014: 8.5km 36.09,2 (4.15 min/km)
2013: 8.5km 36.22,5 (4.16 min/km)
2012: 8.5km 36.13,8 (4.15 min/km)
2011: 8.5km 35.34,0 (4.11 min/km)
2010: ?? km 35.17,6 (4.16 min/km)
&lt;/pre&gt;
</summary><category term="race"></category></entry><entry><title>2014 augusztusi edzés</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/08/31/2014-augusztusi-edzes/" rel="alternate"></link><updated>2014-08-31T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-08-31:blog/2014/08/31/2014-augusztusi-edzes/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2014/07/31/2014-juliusi-edzes/"&gt;&amp;lt;- Július&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="het"&gt;
&lt;h2&gt;31. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;7.7 km futás, 45 perc&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;péntek&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;64.5 km bringa&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;32. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;46 km bringa&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szombat&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;8 km futás, 48 perc&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;16 km futás, 92 perc&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;33. hét&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;34. hét&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Indonézia&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;35. hét&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Indonézia&lt;/p&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;hétfő&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;42 perc futás&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="sport"></category></entry><entry><title>Tour du Pays de Vaud 2014 - Penthaz</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/08/13/tour-du-pays-de-vaud-2014-penthaz/" rel="alternate"></link><updated>2014-08-13T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-08-13:blog/2014/08/13/tour-du-pays-de-vaud-2014-penthaz/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Az 2014-es TPV első állomása, jó futás egyéni csúccsal.  A verseny utáni hazajutás kissé nehézkes: a vonatok Cossonay és Bussigny között nem jártak, így több mint egy órát kellett várnunk a pótlóbuszra.  Az eddigi időim:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
2014: 8.5km 36:13.9 (4.14 min/km)
2013: 8.5km 36:29.7 (4.16 min/km)
2012: ?     36.56,6 (4.19 min/km)
2011: ?     35.37,9 (4.10 min/km)
&lt;/pre&gt;
</summary><category term="race"></category></entry><entry><title>Weissmies (4017m)</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/08/03/weissmies-4017m/" rel="alternate"></link><updated>2014-08-03T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-08-03:blog/2014/08/03/weissmies-4017m/</id><summary type="html">&lt;img alt="|filename|/images/weissmies/weissmies-1.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/weissmies/weissmies-1.jpg" style="width: 99.5%;" /&gt;
&lt;p&gt;Saas-Almagelből indulunk nem sokkal dél előtt. Az első napon az Almageller-völgyben haladunk felfelé a 2894m magasan fekvő &lt;a class="reference external" href="http://www.almagellerhuette.ch/"&gt;Almagellerhüttéig&lt;/a&gt;.  Az éjszakát itt töltjük és másnap kora reggel innen indulunk a &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Weissmies"&gt;Weissmies&lt;/a&gt; 4017m magas csúcsára.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/weissmies/weissmies-2.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/weissmies/weissmies-2.jpg" style="width: 99.5%;" /&gt;
&lt;p&gt;Kora reggel 4 órakor már a úton vagyunk felfelé.  Az első szakaszon az éjszakán kívül nincs semmi nehézség, fejlámpával haladunk a Zrvischbergen-hágóig.  Itt kötelet kötünk és hágóvasat húzunk, mert egy meredek jeges szakasz kezdődik.  Készülődés közben ér minket a napfelkelte.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/weissmies/weissmies-3.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/weissmies/weissmies-3.jpg" style="width: 99.5%;" /&gt;
&lt;p&gt;A hágó irányába visszanézve már látszik, hogy tökéletes nap lesz a mai.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/weissmies/weissmies-4.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/weissmies/weissmies-4.jpg" style="width: 99.5%;" /&gt;
&lt;p&gt;A sziklák után még egy kissé ijesztő hóval fedett gerincen kell átkelni, azonban ezután már tényleg csak pár 10 méter a csúcsig.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/weissmies/weissmies-5.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/weissmies/weissmies-5.jpg" style="width: 99.5%;" /&gt;
&lt;p&gt;A Weissmies nyugati oldalán ereszkedünk lefelé, majd a Triftgleccseren kelünk át.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/weissmies/weissmies-6.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/weissmies/weissmies-6.jpg" style="width: 99.5%;" /&gt;
&lt;p&gt;A gleccserről Hochsaas-nál jövünk le és kabinos sífelvonóval ereszkedünk vissza Saas-Grund-ba.  A teljes útvonal a szokásos térképen:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/weissmies/map.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/weissmies/map.jpg" style="width: 99.5%;" /&gt;
&lt;p&gt;Térkép: &lt;a class="reference external" href="http://map.wanderland.ch"&gt;Wanderland Schweiz&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</summary><category term="hike"></category></entry><entry><title>2014 júliusi edzés</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/07/31/2014-juliusi-edzes/" rel="alternate"></link><updated>2014-07-31T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-07-31:blog/2014/07/31/2014-juliusi-edzes/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2014/06/30/2014-juniusi-edzes/"&gt;&amp;lt;- Június&lt;/a&gt;
&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2014/08/31/2014-augusztusi-edzes/"&gt;Augusztus -&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="het"&gt;
&lt;h2&gt;27. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;30 perc futás&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szerda&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;7.7 km futás, 50 perc (Sauvabelin)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;28. hét&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;29. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;10 km futás, 75 perc&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;30. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;szerda&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;6.6 km futás, 38 perc&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szombat&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;7.4 km futás, 41 perc&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="sport"></category></entry><entry><title>Schöllijoch</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/07/27/schoellijoch/" rel="alternate"></link><updated>2014-07-27T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-07-27:blog/2014/07/27/schoellijoch/</id><summary type="html">&lt;p&gt;A hétvégi túra célpontja a &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Barrhorn"&gt;Barrhorn&lt;/a&gt; 3610m magas csúcsa volt.  A túra kezdőpontja elég messze van: kb 2 óra autóút a Valais-n keresztül a Turtmantal végéig.  Az utolsó szakaszon az út elég szűk, csak néhány helyen fér el két autó egymás mellett.  Viszonylag későn, csak 9 óra körül kezdünk el gyalogolni, így csak a Schöllijoch hágóig jutunk (3343m).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Turtmann gleccser:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turtmann-glacier.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/turtmann-glacier.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;A teljes útvonal:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/map-barrhorn.png" src="http://thewagner.net/static/images/map-barrhorn.png" /&gt;
&lt;p&gt;Térkép: &lt;a class="reference external" href="http://map.wanderland.ch"&gt;Wanderland Schweiz&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</summary><category term="hike"></category></entry><entry><title>Rock &amp; Ice 2014</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/07/20/rock-ice-2014/" rel="alternate"></link><updated>2014-07-20T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-07-20:blog/2014/07/20/rock-ice-2014/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Még tavasszal regisztráltunk az EPFL Club Montagne által szervezett hegyi-tanfolyamra.  A cél az volt, hogy képzett hegyi vezetőktől tanuljunk néhány dolgot az alpinizmusról: a legfontosabb csomóktól különböző biztosítási technikákon át a gleccseren való mozgásig.  A tanfolyam három napig tartott a Mont-Blanc masszívumhoz tartozó Trient fennsík környékén.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="nap"&gt;
&lt;h2&gt;1. nap&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Szombat délelőtt érkezés Champex-Lac-ba (1498 méterről, pont abból a parkolóból indultunk, ahonnan a &lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/08/01/le-catogne/"&gt;Le Catogne&lt;/a&gt; túrát kezdtük).  Itt mindenkit beosztottak egy 5 fős csoportba, a csoport élén egy-egy vezetővel.  Innen libegővel jutunk el a túra kezdőpontjához 2194 méterre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Az első napi túra célja a 2826 méter magasan lévő Cabane d'Orny-ig.  Félúton egy hosszabb szünetet tartunk, ahol a kötélkezelés alapjairól tanulunk (a kötél hajtogatása és viselése, csomók). Ezután a közelben lévő sziklákon gyakoroljuk a köteles biztosítást és a falmászást.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;2. nap&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A holnapi előrejelzés nem túl biztató, így ma tervezzük a hosszú túrát. Korán kelés és még napfelkelte előtt irány az Orny-gleccser, majd felfelé Trient-fennsíkhoz.  Itt dél felé fordulunk és átkelünk egy 3325 méter magas hágón. Rövid ereszkedést követően a Portalet-ra (3344m) mászunk fel.  Pár fotó a csúcson aztán vissza a Cabane du Trient-ba, ahol a második éjszakát töltjük.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/rock-ice-1.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/rock-ice-1.jpg" style="width: 49.5%;" /&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/rock-ice-2.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/rock-ice-2.jpg" style="width: 49.5%;" /&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/rock-ice-3.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/rock-ice-3.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;A turistaháztól nem messze (a lenti térképen 'e'-vel jelölt helyen) pár órára megállunk és a hóban biztosítást gyakoroljuk.  Kiderül, hogy egy megfelelően elásott jégcsákány jól megtartja az embert ha egy meredek falon kell leereszkedni.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;3. nap&lt;/h2&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/rock-ice-4.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/rock-ice-4.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;Már reggeltől zuhog az eső így mára nem sok minden jut.  Az első nap útvonalán indulunk vissza a libegő felé.  Útközben megnézünk néhány gleccserszakadékot közelről és megpróbálunk a jégbe biztosítási pontot fúrni.  Mielőtt az egész csoport átázik továbbindulunk a libegőhöz, majd vissza az autóhoz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A teljes útvonal:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/map-rock_and_ice.png" src="http://thewagner.net/static/images/map-rock_and_ice.png" /&gt;
&lt;p&gt;Térkép: &lt;a class="reference external" href="http://map.wanderland.ch"&gt;Wanderland Schweiz&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="hike"></category></entry><entry><title>Cap au Moine</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/07/06/cap-au-moine/" rel="alternate"></link><updated>2014-07-06T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-07-06:blog/2014/07/06/cap-au-moine/</id><summary type="html">&lt;img alt="|filename|/images/cap-au-moine.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/cap-au-moine.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;Az 1941m magas &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Cape_au_Moine"&gt;Cap au Moine&lt;/a&gt;-re terveztünk felmenni, azonban a útvonal utolsó szakasza nem volt kiépített és megfelelő felszerelés nélkül (pl.: kötél) túl veszélyesnek tűnt.  A Vaud és Fribourg kantont elválasztó hágón (1860m) ebédeltünk majd visszafordultunk.  A teljes útvonal:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/map-cap-au-moine.png" src="http://thewagner.net/static/images/map-cap-au-moine.png" /&gt;
&lt;p&gt;Térkép: &lt;a class="reference external" href="http://map.wanderland.ch"&gt;Wanderland Schweiz&lt;/a&gt;.
A fenti panorámaképért köszönet JK-nek.&lt;/p&gt;
</summary><category term="hike"></category></entry><entry><title>2014 júniusi edzés</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/06/30/2014-juniusi-edzes/" rel="alternate"></link><updated>2014-06-30T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-06-30:blog/2014/06/30/2014-juniusi-edzes/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2014/05/31/2014-majusi-edzes/"&gt;&amp;lt;- Május&lt;/a&gt;
&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2014/07/31/2014-juliusi-edzes/"&gt;Július -&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="het"&gt;
&lt;h2&gt;23. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;38.1 km bringa (Cheseaux - Savigny)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szerda&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;8.6 km futás&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;24. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;hétfő&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;27.6 km bringa&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szerda&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;1.5 km úszás (Fontadel)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szombat&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;95.5 km bringa (&lt;a class="reference external" href="http://www.bikemap.net/en/route/2362307-pres-du-moleson/"&gt;http://www.bikemap.net/en/route/2362307-pres-du-moleson/&lt;/a&gt;)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;25. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;hetfő&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;17.1 km futás, 104 perc&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;26. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;szerda&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;6.3 km futás, 40 perc&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="sport"></category></entry><entry><title>2014 májusi edzés</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/05/31/2014-majusi-edzes/" rel="alternate"></link><updated>2014-05-31T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-05-31:blog/2014/05/31/2014-majusi-edzes/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2014/04/30/2014-aprilisi-edzes/"&gt;&amp;lt;- Április&lt;/a&gt;
&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2014/06/30/2014-juniusi-edzes/"&gt;Június -&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="het"&gt;
&lt;h2&gt;18. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;péntek&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;31.3 km bringa (Cheseaux - Savigny)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szombat&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;67km bringa (Montreux-Evian)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;48km bringa (Mont Pélerin)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;p&gt;Heti adag: 146 km bringa&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;19. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;hétfő&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;60.2 km bringa (Bulle - Col de Mosses - Aigle)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;7.3 km futás, 45 perc&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;20. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;szerda&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;10.1 km futás, 60 perc&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;21. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;36.5 km bringa (Savigny)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szombat&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;84.3 km bringa (Col de Mollendruz - Vallorbe - Cheseaux)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;p&gt;Heti adag: 120 km bringa&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;22. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;8.2 km futás, 50 perc&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;péntek&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;1 km úszás&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="sport"></category></entry><entry><title>CERN</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/05/25/cern/" rel="alternate"></link><updated>2014-05-25T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-05-25:blog/2014/05/25/cern/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Vasárnap délután a nyílt nap volt a CERN-ben.  Egy régi EPFL-es kolléga vezetett minket körbe.  Legutóbb több mint 10 éve jártam itt, akkor a CMS kísérlet helyén még csak ez a nagy lyuk tátongott:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/cern-2004.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/cern-2004.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;Azóta én befejeztem az egyetemet, a &lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/05/07/phd-dolgozat/"&gt;doktorit&lt;/a&gt;, a CERN pedig felépítette az &lt;a class="reference external" href="http://hu.wikipedia.org/wiki/LHC"&gt;LHC&lt;/a&gt;-t és megtalálták a &lt;a class="reference external" href="http://hu.wikipedia.org/wiki/Higgs-bozon"&gt;Higgs-bozont&lt;/a&gt;.  Most a gyorsító karbantartás miatt nem működik, így a detektorhoz is le lehetett menni:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/cern-2014.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/cern-2014.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;A nyílt napon egyébként csomó program volt (főleg gyerekeknek): lehetett robotot irányítani, manipulátor-karral játszani és darut vezetni.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Eindhoven - Utrecht</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/05/18/eindhoven-utrecht/" rel="alternate"></link><updated>2014-05-18T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-05-18:blog/2014/05/18/eindhoven-utrecht/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ezen a hétvégén végre sikerült megszervezni a rég beígért holland látogatást. Péntek este Amsterdamba repülünk, ahonnan vonattal szeretnénk tovább utazni.  A vonatközlekedés akadozik, így csak éjfél körül érkezünk meg Eindhovenbe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Szombaton biciklizni megyünk Eindhoven környéki MTB ösvényeken.  A sok ugratás után &lt;a class="reference external" href="http://www.ijssalonkees.nl/"&gt;Kees jégkrém-szalonjában&lt;/a&gt; eszünk egy fagyit.  Délután vonattal Utrechtbe megyünk és az estét egy volt lausanne-i kolléga szülinapi partiján töltjük.  Előtte még naplementekor körbejárjuk a &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Utrecht_Dom"&gt;dómot&lt;/a&gt; és a belvárost.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/utrecht-1.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/utrecht-1.jpg" style="width: 49.5%;" /&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/utrecht-2.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/utrecht-2.jpg" style="width: 49.5%;" /&gt;
&lt;p&gt;Vasárnap egy elektromos hajót bérlünk és Utrecht csatornáin hajózunk.  Délután egy gyors BBQ elsőbbségi húsfogyasztással, majd mennünk kell a vonathoz, hogy elérjük az esti repülőt.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Párizsi hétvége</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/05/11/parizsi-hetvege/" rel="alternate"></link><updated>2014-05-11T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-05-11:blog/2014/05/11/parizsi-hetvege/</id><summary type="html">&lt;p&gt;A hétvégén barátokat látogattunk meg Párizsban.  Péntek este érkezünk és egy kis &lt;a class="reference external" href="http://cecj2.wordpress.com/2014/03/19/okomusu-11-rue-charlot-paris-france/"&gt;japán étteremben&lt;/a&gt; vacsorázunk.  Szombaton délelőtt a &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Paris_sewers"&gt;Csatorna Múzeumban&lt;/a&gt; kezdtünk, majd egy gyors ebéd után a La Défense üzleti negyedben sétáltunk.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/paris-1.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/paris-1.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;Vasárnap a Nemzeti Könyvtár környékén sétáltunk, majd le a Szajna partjára.  A túlsó oldalon látszik a Gazdasági és Ipari Minisztérium épülete.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/paris-2.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/paris-2.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;Bérelt biciklikkel észak felé tekertünk és Canal Saint-Martin környékén ittunk egy kávét.  Késő délután innen indulunk vissza a Gare de Lyon-hoz, ahonnan a TGV indul Lausanne-ba.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>2014 áprilisi edzés</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/04/30/2014-aprilisi-edzes/" rel="alternate"></link><updated>2014-04-30T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-04-30:blog/2014/04/30/2014-aprilisi-edzes/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2014/03/31/marciusi-edzes/"&gt;&amp;lt;- Március&lt;/a&gt;
&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2014/05/31/2014-majusi-edzes/"&gt;Május -&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="het"&gt;
&lt;h2&gt;14. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;p class="first"&gt;12.7km futás, 5000m-4700m &amp;#64;20:25, 10 perc pihenővel&lt;/p&gt;
&lt;ul class="last simple"&gt;
&lt;li&gt;20:31.7 (~4:04 min/km)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20:36.7 (~4:21 min/km)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;7.7km futás, 45 perc (Sauvabelin)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;19.2km futás, 106 perc (Echallens-Lausanne)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;p&gt;Heti adag: 39.6km futás&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;15. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;7.6km futás, 41 perc (Sauvabelin)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szombat&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Verseny: &lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2014/04/12/traine-savates/"&gt;Traîne-Savates&lt;/a&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;40.3km bringa (Savigny)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;16. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;7.7km futás, 44 perc (Sauvabelin)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;8.5 km futás, 52 perc&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;17. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;8.2 km futás, 10x200m, 200m séta pihenővel&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;9.2 km futás, 48 perc&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szombat&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Verseny: &lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2014/04/26/20km-de-Lausanne-2014/"&gt;20 km de Lausanne&lt;/a&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="sport"></category></entry><entry><title>20km de Lausanne</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/04/26/20km-de-Lausanne-2014/" rel="alternate"></link><updated>2014-04-26T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-04-26:blog/2014/04/26/20km-de-Lausanne-2014/</id><summary type="html">&lt;p&gt;A tavalyi &lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/04/27/20km-de-lausanne/"&gt;özönvíz&lt;/a&gt; után az idei versenyen minden körülmény optimális volt.  Kiváló időjárás, jó forma.  A minőségi összetevőkből majdnem egyéni csúcs sült ki: csak 12 századmásodperccel maradtam el a 2011-es rekordtól.  A jó tavaszi felkészülésnek köszönhetően végig jó tempóban mentem, az emelkedők nem viseltek meg és a végére se jött a nagyhalál.  Sajnos lejtmenetben még mindig sok időt vesztek a körülöttem futókhoz képest: az emelkedőn együtt megyünk, vagy talán én még gyorsabban is, viszont lefelé többiek jobban mennek.  A lejtő a hátamat eléggé megviseli, többet kell(ene) erősíteni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A befutóról készült videót &lt;a class="reference external" href="http://www.migros.ch/generation-m/de/fitness-und-entspannung/finisher-clip/finisher-clip-2014/20km-de-lausanne-2014.html?fcid=fc_4003_307#fc_4003_307"&gt;itt&lt;/a&gt; lehet megnézni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Az előző évek eredményei:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
2014: 20 km 1:26.04 (4.18 min/km)
2013: 20 km 1:30.03 (4.30 min/km)
2012: 20 km 1:33.08 (4:39 min/km)
2011: 20 km 1:25.53 (4.17 min/km)
2010: 10 km   40.45 (4:04 min/km)
&lt;/pre&gt;
</summary><category term="futás"></category><category term="race"></category></entry><entry><title>Traîne-Savates</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/04/12/traine-savates/" rel="alternate"></link><updated>2014-04-12T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-04-12:blog/2014/04/12/traine-savates/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Szokás szerint a tavaszi szezon első versenye Cheseaux-ban.  A futás jól esik, bár kicsit gyengén megy az utolsó emelkedő, nem sikerül teljesen kifutni magam.  A 42.26.6-os idővel elégedett vagyok, csak 4 másodperccel marad el a 2011-es egyéni csúcstól. A fő attrakció két hét múlva következik: a lausanne-i 20km-es verseny.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Az elmúlt évek eredményei:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
2014: 10.4 km 42.26,6 (4.07 min/km)
2013: -
2012: -
2011: 10.4 km 42.22.8 (4.04 min/km)
2010: 10.4 km 42.52.6 (4.07 min/km)
&lt;/pre&gt;
</summary><category term="race"></category></entry><entry><title>Márciusi edzés</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/03/31/marciusi-edzes/" rel="alternate"></link><updated>2014-03-31T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-03-31:blog/2014/03/31/marciusi-edzes/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2014/02/28/februari-edzes/"&gt;&amp;lt;- Február&lt;/a&gt;
&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2014/04/30/2014-aprilisi-edzes/"&gt;Április -&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="het"&gt;
&lt;h2&gt;10. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;p class="first"&gt;10km futás, 5x1000m &amp;#64;3:55, 400m kocogás pihenővel&lt;/p&gt;
&lt;ul class="last simple"&gt;
&lt;li&gt;4:01.7&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.59.0&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3.55.1&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4.12.6 (~1.1 km)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3:54.2&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szerda&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;15km futás, 76 perc (Pully - Ouchy - Vallée de la Jeunesse)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szombat&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;38 km bringa, 81 perc (Vevey - Chexbres)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;22.5km futás, 122 perc (Chalet-à-Gobet - Epalinges, Croix-Blanche - Les Croisettes)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;p&gt;Heti adag: 48km futás + 38km bringa&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;11. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;p class="first"&gt;13km futás, 2x5000m &amp;#64;21:20, 10 perc pihenővel&lt;/p&gt;
&lt;ul class="last simple"&gt;
&lt;li&gt;20:32.9 (~4:00 min/km)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20:27.9 (~4:05 min/km)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;14km futás, 69 perc (tópart)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;péntek&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;1.5km úszás, 40 perc&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;23km futás, 121 perc (Echallens)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;p&gt;Heti adag: 50km futás + 1.5 km úszás&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;12. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;6.6km futás, 34 perc&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szerda&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;16km futás, 78 perc (20 km de Lausanne útvonalán)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;10km futás, 60 perc (Cheseaux) (10km teszt futás helyett)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;p&gt;Heti adag: 34km futás&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;13. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;szerda&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;12.2 km futás, 70 perc&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szombat&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Túra: Sparrhorn&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;p&gt;Heti adag: 12km futás&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="sport"></category></entry><entry><title>Sparrhorrn</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/03/29/sparrhorrn/" rel="alternate"></link><updated>2014-03-29T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-03-29:blog/2014/03/29/sparrhorrn/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Jeroen es Karin esküvője előtt hótalpakat béreltünk és Belalpból a Sparrhorn 3020m magas csúcsa felé vettük az irányt.  Az út első néhány kilométerén a tavalyi &lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/07/14/oberaletsch/"&gt;Oberaletsch-túra&lt;/a&gt; útvonalán haladtunk.  A felfelé vezető úton szép kilátás nyílik az Aletsch-gleccserre:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/aletsch.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/aletsch.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;A csúcsot sajnos idő hiányában nem sikerült elérni, a cél előtt pár száz méterrel kellett visszafordulni.  Még egy utolsó pillantás a Sparrhorn tetején álló keresztre, aztán indulás vissza az esküvőre.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/sparrhorn.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/sparrhorn.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;A teljes útvonal:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/map-sparrhorn.png" src="http://thewagner.net/static/images/map-sparrhorn.png" /&gt;
&lt;p&gt;Térkép: &lt;a class="reference external" href="http://map.wanderland.ch"&gt;Wanderland Schweiz&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</summary><category term="hike"></category></entry><entry><title>Februári edzés</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/02/28/februari-edzes/" rel="alternate"></link><updated>2014-02-28T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-02-28:blog/2014/02/28/februari-edzes/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2014/01/31/januari-edzes/"&gt;&amp;lt;- Január&lt;/a&gt;
&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2014/03/31/marciusi-edzes/"&gt;Március -&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="het"&gt;
&lt;h2&gt;6. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;8km futás, 47 perc (Pully-CHUV-Chateau)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;8km futás (Sauvabelin)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;14km futás, 80 perc (Cheseaux)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;p&gt;Heti adag: 31km futás&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;7. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;szerda&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;11.3km futás, 53 perc (Bessières - Olympic Museum - Vallée de la Jeunesse)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;péntek&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;8.2km futás (Sauvabelin)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;14km  sífutás (Mollendruz-Chalet Dernière)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;p&gt;Heti adag: 19.5km + 14km = 33.5km futás&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;8. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;p class="first"&gt;10km futás, 3x2000m &amp;#64;8:20, 4 perc pihenővel&lt;/p&gt;
&lt;ul class="last simple"&gt;
&lt;li&gt;8:26.7&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;8:23.2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;8:14.3&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szerda&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;9km futás, 47 perc, ~5:10 min/km (Sauvabelin)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;p&gt;Heti adag: 19km futás&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;9. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;p class="first"&gt;10km futás, 2x3000m &amp;#64;13:00, 6 perc pihenővel&lt;/p&gt;
&lt;ul class="last simple"&gt;
&lt;li&gt;12:48.9&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;12:17.5&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;17km futás, 82 perc, ~4:50 min/km (Romanel - Cheseaux)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;20km futás, 103 perc, ~5:10 min/km (Cheseaux - Le Mont - Sauvabelin)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;p&gt;Heti adag: 47km futás&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="sport"></category></entry><entry><title>Januári edzés</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/01/31/januari-edzes/" rel="alternate"></link><updated>2014-01-31T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-01-31:blog/2014/01/31/januari-edzes/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/12/31/decemberi-edzes/"&gt;&amp;lt;- December&lt;/a&gt;
&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2014/02/28/februari-edzes/"&gt;Február -&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="het"&gt;
&lt;h2&gt;1. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;szerda&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;13 km futás, 70 perc (Budapest, Margitsziget)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szombat&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;10 km futás, 60 perc (Várpalota)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;2. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;7.7 km futás, 42 perc (Sauvabelin)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;péntek&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;10 km futás, 56 perc (Romanel)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szombat&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;38 km bringa, 90 perc (Vevey - Chexbres)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;12 km futás, 70 perc (Chalet à Gobet)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;3. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;8 km futás, 45 perc&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;péntek&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;1 km úszás, 30 perc&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Túra: &lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2014/01/19/sonchaux/"&gt;Sonchaux&lt;/a&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;4. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;8.2 km futás, 42 perc (Sauvabelin)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;péntek&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;1.6 km úszás&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;17 km futás, 90 perc (Cheseaux-Le Mont)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;p&gt;Heti adag: 27 km futás.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;5. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;12 km futás, 60 perc (Cheseaux)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;péntek&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;8.2km futás, 42 perc (Sauvabelin)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;14 km futás, 80 perc (Sauvabelin-Le Mont-Romanel)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;p&gt;Heti adag: 35 km futás.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="sport"></category></entry><entry><title>Sonchaux</title><link href="http://thewagner.net/blog/2014/01/19/sonchaux/" rel="alternate"></link><updated>2014-01-19T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2014-01-19:blog/2014/01/19/sonchaux/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Az idei télen eddig még nem sok hó esett, ezért síelés helyett túrázni mentünk.  25 perc vonatozás után Villeneuve-ből indultunk 11 óra körül.  2 és ½ óra alatt a Sonchaux-ba, a túra legmagasabb pontjára (1258m) értünk.  A tóparton és a völgyben ülő köd kb. 900 méter magasságban hirtelen megszűnt, így lehetett pár képet készíteni a tó túloldalán fekvő &lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/08/11/cornettes-de-bise/"&gt;Cornette de Bise&lt;/a&gt;-ről:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/sonchaux-1.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/sonchaux-1.jpg" style="width: 100%;" /&gt;
&lt;p&gt;A távoli &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Dents_du_Midi"&gt;Dents du Midi&lt;/a&gt;-re se volt rossz a kilátás.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/sonchaux-2.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/sonchaux-2.jpg" style="width: 100%;" /&gt;
&lt;p&gt;Innen már csak lejtmenet Montreux-ig és 4 órakor már a vonaton ülünk.  A teljes útvonal:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/sonchaux-3.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/sonchaux-3.jpg" style="width: 100%;" /&gt;
&lt;p&gt;Térkép: &lt;a class="reference external" href="http://map.wanderland.ch"&gt;Wanderland Schweiz&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</summary><category term="hike"></category></entry><entry><title>Decemberi edzés</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/12/31/decemberi-edzes/" rel="alternate"></link><updated>2013-12-31T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-12-31:blog/2013/12/31/decemberi-edzes/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/11/30/novemberi-edzes/"&gt;&amp;lt;- November&lt;/a&gt;
&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2014/01/31/januari-edzes/"&gt;Január -&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="het"&gt;
&lt;h2&gt;49. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;péntek&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;1.5 km úszás&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Túra: &lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/12/08/col-du-mollendruz-chatel/"&gt;Col du Mollendruz-Chatel&lt;/a&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;50. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;szerda&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;1.5 km úszás&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;péntek&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;1.5 km úszás&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;51. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;szombat&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;9 km futás, 50 perc (Rivarolo)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;52. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;9 km futás, 50 perc (Rivarolo)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szombat&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;1.5 km úszás (Balatonfűzfő)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;1.5 km úszás (Székesfehérvár)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="sport"></category></entry><entry><title>Col du Mollendruz - Chatel</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/12/08/col-du-mollendruz-chatel/" rel="alternate"></link><updated>2013-12-08T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-12-08:blog/2013/12/08/col-du-mollendruz-chatel/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Rövid félnapos túra a Jurában.  Le Pontból indulunk fel a Col du Marcharuz-re.  Kb 1000 méter felett 20-25 centi hó van, de a széles út jól járható.  A Lac de Joux felett eleinte nagy a köd, de fél óra séta után teljesen eloszlik.  A Col du Marcharuz után még egy órát kell felfelé menni, amíg elérjük a túra legmagasabb pontját (Chatel, 1432 m), ahonnan nagyszerű kilátás nyílik az Alpokra.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/mollendruz-chatel.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/mollendruz-chatel.jpg" style="width: 100%;" /&gt;
&lt;p&gt;Innentől már csak másfél óra gyaloglás, nem túl merdeken lefelé, amíg elérjük Montricher-t, a túra végállomását.  A teljes útvonal:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/lac-de-joux.png" src="http://thewagner.net/static/images/lac-de-joux.png" /&gt;
&lt;p&gt;Térkép: &lt;a class="reference external" href="http://map.wanderland.ch"&gt;Wanderland Schweiz&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</summary><category term="hike"></category></entry><entry><title>Lángos party 2013</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/11/30/langos-party-2013/" rel="alternate"></link><updated>2013-11-30T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-11-30:blog/2013/11/30/langos-party-2013/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Mi szerveztük az idei lángos partit.  A kb. 25 vendégnek 4.5 kg liszt felhasználasával készült a krumplis lángos.  A hagyományos  sajtos-tejfölös mellett külföldi behatásra megjelentek a pirospaprikás és petrezselymes mutációk is.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Az este folyamán monitoroztam az &lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/11/27/uj-kanape/"&gt;új kanapé&lt;/a&gt; teljesítményét: csúcsidőben 5 ember kényelmesen üldögélt rajta.&lt;/p&gt;
</summary><category term="home"></category></entry><entry><title>Novemberi edzés</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/11/30/novemberi-edzes/" rel="alternate"></link><updated>2013-11-30T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-11-30:blog/2013/11/30/novemberi-edzes/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/10/31/oktoberi-edzes/"&gt;&amp;lt;- Október&lt;/a&gt;
&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/12/31/decemberi-edzes/"&gt;December -&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="het"&gt;
&lt;h2&gt;45. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;8.8 km futás, 44 perc (Sauvebelin)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szombat&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;18.1 km futás, 1:40 (Sauvebelin-La Sallaz-Chailly-Epalinges-Croisettes-Sauvebelin)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;46. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;szombat&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;10.8 km futás, 56 perc (Sauvebelin)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;47. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;péntek&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;1.5 km úszás&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;48. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;péntek&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;1.5 km úszás&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="sport"></category></entry><entry><title>Új kanapé</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/11/27/uj-kanape/" rel="alternate"></link><updated>2013-11-27T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-11-27:blog/2013/11/27/uj-kanape/</id><summary type="html">&lt;p&gt;A régin elviselhetetlen volt ülni és csak két ember fért el rajta...&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/sofa.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/sofa.jpg" /&gt;
</summary><category term="home"></category></entry><entry><title>IPS Partner Days</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/11/04/ips-partner-days/" rel="alternate"></link><updated>2013-11-04T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-11-04:blog/2013/11/04/ips-partner-days/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Az első céges kiküldetésem során Münchenben töltöttem két napot.  A biztonsági kamerák képeit feldolgozó rendszereket fejlesztő &lt;a class="reference external" href="http://www.ips-analytics.com"&gt;IPS&lt;/a&gt; által szervezett találkozóra mentünk egy kollégával együtt.  Az általános biznisz, minden jó, mindenki mindenknek a partnere dumán felül azért sikerült pár technikai részletet is megbeszélni a fejlesztőikkel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Az ellátás első osztályú volt: az előadásokat a &lt;a class="reference external" href="http://www.bmw-welt.com"&gt;BMW Welt&lt;/a&gt; központban tartották, a szállásunk pedig a négy csillagos &lt;a class="reference external" href="http://www.leonardo-hotels.com/germany-hotels/munich-hotels/leonardo-royal-hotel-munich"&gt;Leonardo Hotelben&lt;/a&gt; volt.  Mindenhol rengetek enni és innivaló... lesz mit ledolgozni a héten.&lt;/p&gt;
</summary><category term="work"></category></entry><entry><title>Októberi edzés</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/10/31/oktoberi-edzes/" rel="alternate"></link><updated>2013-10-31T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-10-31:blog/2013/10/31/oktoberi-edzes/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/09/30/szeptemberi-edzes/"&gt;&amp;lt;- Szeptember&lt;/a&gt;
&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/11/30/novemberi-edzes/"&gt;November -&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="het"&gt;
&lt;h2&gt;40. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;20 perc futás (pénztárca)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/10/06/morat-fribourg/"&gt;Morat-Fribourg&lt;/a&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;41. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;10 km futás, 55 perc (Sauvebelin)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;13.7 km futás, 1 óra (Cheseaux)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;42. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;szerda&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;10 km futás, 56 perc (Sauvebelin)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;11.3 km futás, (Romanel - Prilly)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;43. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;10 km futás, 52 perc (Chauderon-Montbenon-Georgette-Ouchy-Vallé de la Jeunesse)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szombat&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/10/26/via-ferrata-le-moleson/"&gt;Via Ferrata - Moléson&lt;/a&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/10/27/lausanne-felmaraton/"&gt;Lausanne félmaraton&lt;/a&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;44. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;4.6 km futás, 20 perc (Chateau)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;10 km futás, 48 perc (Romanel)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;!-- Linket hozzadni az novemberi poszthoz. --&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="sport"></category></entry><entry><title>Lausanne félmaraton</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/10/27/lausanne-felmaraton/" rel="alternate"></link><updated>2013-10-27T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-10-27:blog/2013/10/27/lausanne-felmaraton/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Idén negyedik alkalommal futottam le a &lt;a class="reference external" href="http://www.lausanne-marathon.com"&gt;Lausanne félmaratont&lt;/a&gt;.  A vasárnap óriási esővel indult, de szerencsére valamivel dél előtt kisütött a nap és a félmaraton már optimális időben rajtolt el kora délután.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tervem az volt, hogy 4.30 és 4.40 közötti tempóval futok és így 1:35 és 1:40 közé érek célba.  A futás végig jól ment, magabiztosan tartottam az eltervezett tempót.  A vége 1:37.00 lett, amivel teljesen elégedett vagyok.  Összehasonlításképpen az előző évek eredményei:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
2013: 21.1 km 1:37.00 (4.35 min/km)
2012: 21.1 km 1:38.41 (4.40 min/km)
2011: -
2010: 21.1 km 1:34.43 (4.29 min/km)
2009: 21.1 km 1:37.58 (4.38 min/km)
&lt;/pre&gt;
</summary><category term="race"></category></entry><entry><title>Via ferrata: Le Moléson</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/10/26/via-ferrata-le-moleson/" rel="alternate"></link><updated>2013-10-26T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-10-26:blog/2013/10/26/via-ferrata-le-moleson/</id><summary type="html">&lt;p&gt;A Lausanne félmaraton előtti napon egy rövid &lt;a class="reference external" href="http://www.moleson.ch/rubrique/activites/via-ferrata/"&gt;via ferrata&lt;/a&gt; a &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Moleson"&gt;Moléson&lt;/a&gt; 2002 m magas csúcsára.  Talán az ősz utolsó nyári napja.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/moleson-1.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/moleson-1.jpg" style="width: 29%;" /&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/moleson-3.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/moleson-3.jpg" style="width: 69%;" /&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/moleson-2.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/moleson-2.jpg" style="width: 98.5%;" /&gt;
</summary><category term="hike"></category><category term="via_ferrata"></category></entry><entry><title>Morat-Fribourg</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/10/06/morat-fribourg/" rel="alternate"></link><updated>2013-10-06T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-10-06:blog/2013/10/06/morat-fribourg/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Az idei &lt;a class="reference external" href="http://www.morat-fribourg.ch"&gt;Morat-Fribourg&lt;/a&gt;-on tökéletes idő volt. A szokásos jó hangulat mellé már csak a jó forma hiányzott.  Tisztában voltam vele az elejétől, hogy ma szó sem lehet egyéni csúcsról. A tempó végig egyenletes volt és jól esett a futás.  Az időm az előző évek eredményeivel:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2013: 17,450 km 1:21.42,3 (4.40 min/km)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012: 17,450 km 1:17.51,8 (4.27 min/km)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010: 17,450 km 1:19.22,7 (4.37 min/km)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</summary><category term="race"></category></entry><entry><title>Szeptemberi edzés</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/09/30/szeptemberi-edzes/" rel="alternate"></link><updated>2013-09-30T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-09-30:blog/2013/09/30/szeptemberi-edzes/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/08/31/augusztusi-edzes/"&gt;&amp;lt;- Augusztus&lt;/a&gt;
&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/10/31/oktoberi-edzes/"&gt;Október -&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="het"&gt;
&lt;h2&gt;36. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;szerda&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/09/04/tour-du-pays-de-vaud-la-sarraz/"&gt;Tour du Pays de Vaud: La Sarraz&lt;/a&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;péntek&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;10 km futás (Romanel)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;37. hét&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pihenő.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;38. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;hétfő&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;6.5 km futás, 40 perc (Sauvabelin)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szerda&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;6.5 km futás (Fastcom-tópart)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;15 km futás (Crissier-Chesaux)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;39. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;10 km futás, 50 perc (Le Mont)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;30 km bringa (Cheseaux-Cugy-Chalet-à-Gobet-Savigny)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szombat&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;55 km bringa (Cheseaux-Cugy-Chalet-à-Gobet-Savigny-Mont Cheseaux)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="sport"></category></entry><entry><title>Sardinia</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/09/14/sardinia/" rel="alternate"></link><updated>2013-09-14T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-09-14:blog/2013/09/14/sardinia/</id><summary type="html">&lt;img alt="|filename|/images/map-sardinia.png" class="align-right" src="http://thewagner.net/static/images/map-sardinia.png" style="width: 40%;" /&gt;
&lt;p&gt;Following the short diary of our week long trip to Sardinia between 2013/09/07 and 2013/09/14.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="day-1-arrival"&gt;
&lt;h2&gt;Day 1: Arrival&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We land at &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Cagliari"&gt;Cagliari&lt;/a&gt; Airport around 2pm.  The first mission is to get the rental car.  We'd ended up booking the car from a small company (Firefly).  Their prices were the cheapest and we didn't find unambiguously bad reviews.  The renter's site is not directly at the airport but it was written that when we call they'd pick us up.  This last point being a bit weird, everything goes well and we have our car after queueing for about a half an hour.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We drive up to &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Arbus,_Sardinia"&gt;Arbus&lt;/a&gt;, where we spend the first night.  We booked a room in a bed and breakfast called &lt;a class="reference external" href="http://www.arbusalbachiara.com/"&gt;Alba Chiara&lt;/a&gt;.  Apart from the breakfast being a bit small, the place is clean, quiet and the owner is really nice.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/sardinia/DSC03621-DSC03624.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/sardinia/DSC03621-DSC03624.jpg" style="width: 100%;" /&gt;
&lt;p&gt;We have some time to kill before dinner, so we drive (40 mins) to &lt;a class="reference external" href="http://www.sardegnaturismo.it/en/point-of-interest/scivu"&gt;Scivu Beach&lt;/a&gt;.  We arrive just in time to marvel the beautiful sunset on the sea.  We have a copious dinner in the decent Sa Lolla restaurant.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-2-piscinas"&gt;
&lt;h2&gt;Day 2: Piscinas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We spend almost the whole day on the Beach of &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Piscinas"&gt;Piscinas&lt;/a&gt;.  In September the high-season is long over, but the weather and the sea are both fantastic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the afternoon we have round about 3 hours to drive.  Our destination is &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Dorgali"&gt;Dorgali&lt;/a&gt; on the east side of the island.  For the next two nights our home is the &lt;a class="reference external" href="http://www.booking.com/hotel/it/hotelsant-elene.en.html"&gt;Hotel Sant'Elene&lt;/a&gt;, perhaps the best place we stayed at during our stay in Sardinia.  The location is great, the room is spacious.  Off-season strikes again: Sunday evening we are the only guests in the rather large complex.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The dinner in the hotel's restaurant is delicious, the service is fast and polite.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-3-bay-of-orosei"&gt;
&lt;h2&gt;Day 3: Bay of Orosei&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In the morning we drive (10 mins) to Cala Gonone and buy tickets for a boat trip.  The 35 EUR/person price is really worth it.  During the trip we stop for a bath at beaches that are otherwise inaccessible from the land.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/sardinia/DSC03700-DSC03705.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/sardinia/DSC03700-DSC03705.jpg" style="width: 100%;" /&gt;
&lt;p&gt;In the evening we just step in a restaurant where the food is not bad, but not memorable either.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-4-mountain-roads"&gt;
&lt;h2&gt;Day 4: Mountain roads&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We drive down on the east coast on the island.  Even though we're aware of the fact that there is no fast motorway connection on this side of Sardinia, we are surprised how narrow here the roads are.  Moreover, we need to drive in pouring rain which makes the road less panoramic but the driving not easier.  In the afternoon, however, the weather turns out to be quite good and we have a chance to splash in the see at the Lido Orri near &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Tortol%C3%AC"&gt;Tortolì&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We spend the night in a &lt;em&gt;agritourismo&lt;/em&gt; called I Carubbi near &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Cagliari"&gt;Muravera&lt;/a&gt;.  The place looks like a ranch in the middle of nowhere: the family lives mainly on agriculture and renting out rooms provides them extra income in the high season.  Naturally, they try to serve their own food to the guests in the morning.  The woman hosting us is really nice and welcoming, but she talks &lt;em&gt;a lot&lt;/em&gt;, mainly in Italian, which I filter quite easily.  She directs us to Giorgo's in the nearby settlement St. Giovanni, where we eat various, quite delicious seafood.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/sardinia/DSC03766.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/sardinia/DSC03766.jpg" style="width: 100%;" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-5-cagliari-and-pula"&gt;
&lt;h2&gt;Day 5: Cagliari and Pula&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We spend the morning on a nearby beach, then we drive back to the car rental place where we left from on the first day.  We return the car, as planned, since we decided to share a car with some friends over the last days of our stay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After a night out in Cagilari, we get our new apartment in Chia, where we will be staying until the end of our stay in Sardinia.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-6-chia-laguna"&gt;
&lt;h2&gt;Day 6: Chia Laguna&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We sunbathe on two beautiful beaches in Chia today.  We do a mini-hike to an old outpost situated on a small hill next to the sea.  The tower was once the part of the island's defence system.  From the hill I shoot very nice panoramic photos of both beaches.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/sardinia/DSC03789-DSC03790.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/sardinia/DSC03789-DSC03790.jpg" style="width: 100%;" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-7-wedding"&gt;
&lt;h2&gt;Day 7: Wedding&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The big attraction of the day is the wedding of Marco &amp;amp; Silvia.  In fact, this is &lt;em&gt;the&lt;/em&gt; reason why we come to Sardinia at all.  The ceremony takes place in a small church in Cagliari, the after party at a wonderful resort called &lt;a class="reference external" href="http://en.ismorus.it/"&gt;Is Morus&lt;/a&gt;.  They did not spare expenses: private beach, sunset, smooth jazz, you name it.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-8-leaving-sardinia"&gt;
&lt;h2&gt;Day 8: Leaving Sardinia&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The only project for today is getting up on time and catch the airplane back to Geneva.  The plane has not taken off yet, we already want to be back.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="Sardinia2013"></category></entry><entry><title>Tour du Pays de Vaud - La Sarraz</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/09/04/tour-du-pays-de-vaud-la-sarraz/" rel="alternate"></link><updated>2013-09-04T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-09-04:blog/2013/09/04/tour-du-pays-de-vaud-la-sarraz/</id><summary type="html">&lt;p&gt;A TPV sorozat negyedik (nekem az idei utolsó) szakasza La Sarraz-ban.  A futás előtt kicsit fáj a fejem, így a verseny nem esik olyan jól, mint a múlt héten.  A végére azért belejövök és az idő sem szörnyűséges.  Az elmúlt évek eredményei:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2013: 8.5km 36.22,5 (4.16 min/km)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012: 8.5km 36.13,8 (4.15 min/km)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011: 8.5km 35.34,0 (4.11 min/km)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010: ?? km 35.17,6 (4.16 min/km)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;A jövő heti döntőt St. Prex-ben sajnos ki kell hagynom.&lt;/p&gt;
</summary><category term="race"></category></entry><entry><title>Wiwannihütte</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/09/01/wiwannihuette/" rel="alternate"></link><updated>2013-09-01T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-09-01:blog/2013/09/01/wiwannihuette/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Kétnapos túra a hétvégén: az első nap kocsival Ausserberg-be, majd onnan a Baltschiedertal völgy peremén, a Nivarch patak mentén, a &lt;a class="reference external" href="http://www.wiwanni.ch"&gt;Wiwannihüttéhez&lt;/a&gt; vezető via ferrátához. A via ferrátán fel a hegyi házhoz, ahol az éjszakát töltjük.  11-kor indultunk Lausanne-ból és este 7-re, vacsoraidőben értünk a házhoz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Másnap reggel nem kell túl korán kelni, mert egy rövid túrával, mintegy 3 óra alatt vissza lehet jutni a kezdőpontra, Ausserbergbe, ahol a kocsit hagyuk.  A második útvonalát nem jelöltem be az alábbi térképen, mert a rengeteg elágazás miatt nem tudtam követni, pontosan merre jöttünk le.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/map-wiwanni.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/map-wiwanni.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;Térkép: &lt;a class="reference external" href="http://map.wanderland.ch"&gt;Wanderland Schweiz&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Baltschiedertal-völgy, balra az ösvény, amin haladtunk:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/wiwanni_1.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/wiwanni_1.jpg" style="width: 100%;" /&gt;
&lt;p&gt;Kilátás a via ferrata felső végéről, jobbra a Wiwannihütte (már csak 10 perc séta):&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/wiwanni_2.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/wiwanni_2.jpg" style="width: 100%;" /&gt;
</summary><category term="via_ferrata"></category><category term="hike"></category></entry><entry><title>Augusztusi edzés</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/08/31/augusztusi-edzes/" rel="alternate"></link><updated>2013-08-31T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-08-31:blog/2013/08/31/augusztusi-edzes/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/07/31/juliusi-edzes/"&gt;&amp;lt;- Július&lt;/a&gt;
&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/09/30/szeptemberi-edzes/"&gt;Szeptember -&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="het"&gt;
&lt;h2&gt;31. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Túra: &lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/08/01/le-catogne/"&gt;Le Catogne&lt;/a&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;péntek&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;90km bringa (Mollendruz-Vallorbe-Chesaux)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/08/04/thyon-dixence/"&gt;Thyon-Dixence&lt;/a&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;32. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;10km futás (Romanel)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;7km futás (Sauvabelin)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szombat&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;16km futás (Chesaux-Le Mont-Sauvabelin)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Túra: &lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/08/11/cornettes-de-bise/"&gt;Cornettes de Bise&lt;/a&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;33. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;30 perc könnyű futás&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szerda&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/08/14/tour-de-pays-de-vaud-penthaz/"&gt;Tour du Pays de Vaud: Penthaz&lt;/a&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szombat&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;60 perc futás (Crissier-Romanel-Lausanne)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Túra: &lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/08/18/via-ferrata-lac-de-moiry/"&gt;Via ferrata - Lac de Moiry&lt;/a&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;34. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;1.5 km úszás (Bellrive)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szerda&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/08/21/tour-du-pays-de-vaud-mezieres/"&gt;Tour du Pays de Vaud: Mézières&lt;/a&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;péntek&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;~30 km tekerés (Cully-Chexbres-Savigny)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/08/25/lausanne-triathlon/"&gt;Triathlon de Lausanne&lt;/a&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;35. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;hétfő&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;60 perc futás (Prilly-Romanel-Lausanne)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szerda&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;TPV: Chavornay
&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/08/28/tour-du-pays-de-vaud-chavornay/"&gt;Tour du Pays de Vaud: Chavornay&lt;/a&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szombat,vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/09/01/wiwannihuette/"&gt;Via Ferrata - Wiwannihütte&lt;/a&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;!-- Linket hozzadni a juliusi poszthoz. --&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="sport"></category></entry><entry><title>Tour du Pays de Vaud - Chavornay</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/08/28/tour-du-pays-de-vaud-chavornay/" rel="alternate"></link><updated>2013-08-28T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-08-28:blog/2013/08/28/tour-du-pays-de-vaud-chavornay/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Az idei harmadik állomás az eddigi legjobb versenyem.  Már majdnem olyan formában vagyok, mint két évvel ezelőtt...&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2013: 8.95 km 37.32,2 (4.13 min/km)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012: -&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011: 8.95 km 37.09,9&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</summary><category term="race"></category></entry><entry><title>Lausanne Triathlon</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/08/25/lausanne-triathlon/" rel="alternate"></link><updated>2013-08-25T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-08-25:blog/2013/08/25/lausanne-triathlon/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Már régóta érdekelt, hogy milyen egy triatlon verseny belülről.  Beneveztünk a csapatversenyre a &lt;a class="reference external" href="http://www.trilausanne.ch"&gt;Lausanne Triatlon&lt;/a&gt;-on, ami egy jó lehetőség a sportággal való ismerkedésre anélkül, hogy a teljes versenyt végig kéne csinálni.  Persze így a triatlon váltó technialag megszűnik &lt;em&gt;triatlonnak&lt;/em&gt; lenni, de ez most mellékes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Én másodikként 20 km-t tekertem: a pálya elég nehéz a 3 kör alatt ~300 métert kell felfele menni.  Az út jó széles, mindenhol kényelmesen el lehetett férni a teljes mezőnynek.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Végül a csapatunk (&lt;em&gt;Les HongTrois&lt;/em&gt;) 5. helyre ért be:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
rang équipe         temps       retard  |      Swim ¦    Trans1 ¦       Bike ¦    Trans2 ¦        Run ¦
5.   Les HongTrois  1:12.02,5   11.12,8 | 7.38    3.¦ 3.12   14.¦ 42.41   11.¦ 1.16    6.¦ 17.14    5.¦
&lt;/pre&gt;
</summary><category term="race"></category></entry><entry><title>Tour du Pays de Vaud - Mézières</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/08/21/tour-du-pays-de-vaud-mezieres/" rel="alternate"></link><updated>2013-08-21T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-08-21:blog/2013/08/21/tour-du-pays-de-vaud-mezieres/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/08/14/tour-de-pays-de-vaud-penthaz/"&gt;Penthaz&lt;/a&gt; után &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9zi%C3%A8res,_Vaud"&gt;Mézières&lt;/a&gt; következett a Tour du Pays de Vaud sorozatban.  Az idei szakasz 300 méterrel rövidebb volt a tavalyinál, ezért az időket nem érdemes összhasonlítani.  Mindenesetre az átlagsebesség a tavalyinál gyorsabb volt.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2013: 8.1km 37.13,2 (4.35 min/km)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012: 8.4km 39.44,3 (4.43 min/km)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Az időjárás napos volt, a futás jól esett.&lt;/p&gt;
</summary><category term="race"></category></entry><entry><title>Via ferrata: Lac de Moiry</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/08/18/via-ferrata-lac-de-moiry/" rel="alternate"></link><updated>2013-08-18T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-08-18:blog/2013/08/18/via-ferrata-lac-de-moiry/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Vasárnapra egy via ferratát néztünk ki a &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Lac_de_Moiry"&gt;Lac de Moiry&lt;/a&gt; mellett.  Az viszonylag rövid útvonal a gát tövéből indul, 1.5 óra alatt a gát tetején voltunk.  A kilátás a tározóra és a &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Val_d%27Anniviers"&gt;Val d'Anniviers&lt;/a&gt;-re is remek.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/lac_de_moiry_1.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/lac_de_moiry_1.jpg" style="width: 100%;" /&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/lac_de_moiry_2.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/lac_de_moiry_2.jpg" style="width: 100%;" /&gt;
</summary><category term="hike"></category><category term="via_ferrata"></category></entry><entry><title>Tour de Pays de Vaud - Penthaz</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/08/14/tour-de-pays-de-vaud-penthaz/" rel="alternate"></link><updated>2013-08-14T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-08-14:blog/2013/08/14/tour-de-pays-de-vaud-penthaz/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Az idei &lt;a class="reference external" href="http://www.tourpaysdevaud.ch"&gt;Tour du Pays de Vaud&lt;/a&gt; futóverseny-sorozat első állomása &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Penthaz"&gt;Penthaz&lt;/a&gt;-ban volt.  Napos idő, optimális hőmérséklet és a futás is jól ment.  Az időm&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
8.5km 36:29.7 (4.16 min/km)&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;kb. fél perccel jobb a tavalyinál.&lt;/p&gt;
</summary><category term="race"></category></entry><entry><title>Új állás</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/08/12/uj-allas/" rel="alternate"></link><updated>2013-08-12T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-08-12:blog/2013/08/12/uj-allas/</id><summary type="html">&lt;p&gt;A &lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/05/07/phd-dolgozat/"&gt;doktorim&lt;/a&gt; után ma új munkába kezdek.  Projektmérnök leszek egy lausanne-i cégnél. A cég, &lt;a class="reference external" href="http://fastcom-technology.com"&gt;Fastcom Technology&lt;/a&gt;, adat- és anyagfolyamok biztonságával foglalkozik: beléptető-rendszerek, titkosítás, ilyesmi.  Ez az első nap, ennél többet nem még nem tudok.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Cornettes de Bise</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/08/11/cornettes-de-bise/" rel="alternate"></link><updated>2013-08-11T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-08-11:blog/2013/08/11/cornettes-de-bise/</id><summary type="html">&lt;p&gt;A túra Chalet de Bise-től indult a Pas de la Bosse-on át a Cornettes de Bise csúcsáig (2432m).  Az ösvény elég meredek, sok helyen kitett és néhány szikla megkerüléséhez a kezet is kell használni.  A csúcsról északkeleti irányban ereszkedünk le, majd a Col d'Ugeon-on át vissza a kezdőpontra.  A teljes kört, pihenőkkel együtt, 5 óra 45 perc alatt teljesítettük.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|images/map-cornettes-de-bise.png" src="http://thewagner.net/static/images/map-cornettes-de-bise.png" /&gt;
&lt;p&gt;Térkép: &lt;a class="reference external" href="http://map.wanderland.ch"&gt;Wanderland Schweiz&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</summary><category term="hike"></category></entry><entry><title>Thyon-Dixence</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/08/04/thyon-dixence/" rel="alternate"></link><updated>2013-08-04T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-08-04:blog/2013/08/04/thyon-dixence/</id><summary type="html">&lt;p&gt;A &lt;a class="reference external" href="http://www.thyon-dixence.ch/"&gt;Thyon-Dixence&lt;/a&gt; szinte végig szűk hegyi ösvényeken vezet, így ezt számítom életem első igazi hegyi versenyének (a &lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/07/07/montreux-rochers-de-naye/"&gt;Montreux-Rochers de Naye&lt;/a&gt;-nek csak a vége nagyon szűk és köves).  Az eredménnyel elégedett vagyok, végig jól ment a futás:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
2013: 16km 1:56.13,9 (7.06 min/km)
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Összehasonlításképpen az eredményeim a Caux-Rochers de Naye versenyen:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
2013: 9km 1:12.29,6 (7.37 min/km)
2012: 9km 1:08.49,2 (7.14 min/km)
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;tehát itt gyorsabb voltam, mint a Rochers de Naye (meredekebb, de rövidebb) emelkedőjén.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/profile-thyon-dixence.png" src="http://thewagner.net/static/images/profile-thyon-dixence.png" /&gt;
</summary><category term="race"></category></entry><entry><title>Le Catogne</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/08/01/le-catogne/" rel="alternate"></link><updated>2013-08-01T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-08-01:blog/2013/08/01/le-catogne/</id><summary type="html">&lt;p&gt;A &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Swiss_National_Day"&gt;svájci nemzeti ünnepen&lt;/a&gt; túrázni mentünk.  A Le Catogne 2598m magas csúcsa volt a cél.  Champex-le-Lac-tól indul az út meredeken felfelé, majd az északi-északnyugati oldalon kerülőúton vissza kezdőponthoz.  A teljes útvonalat 8 óra alatt teljesítettük.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/map-le-catogne.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/map-le-catogne.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;Térkép: &lt;a class="reference external" href="http://map.wanderland.ch"&gt;Wanderland Schweiz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A hegyről nagyszerű kilátás nyílik északnyugati irányban a Rhône völgyére.  A
háttérben a Genfi-tó látszik és még az északi partján Vevey házai is kivehetők.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/valais.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/valais.jpg" /&gt;
</summary><category term="hike"></category></entry><entry><title>Júliusi edzés</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/07/31/juliusi-edzes/" rel="alternate"></link><updated>2013-07-31T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-07-31:blog/2013/07/31/juliusi-edzes/</id><summary type="html">&lt;div class="section" id="het"&gt;
&lt;h2&gt;27. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;futás (Sauvabelin)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök, péntek&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;túra&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Caux-Rochers de Naye&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;28. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;hétfő&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;~1km úszás (Renens)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;10km futás (Romanel)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szerda&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;~100km bringa (Lausanne-Creux-du-Van, ~1500m szint)
CRPP kirándulás&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;péntek&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;15km futás (Chesaux)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szombat, vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Túra: &lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/07/14/oberaletsch/"&gt;Oberaletchgletscher&lt;/a&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;29. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;7.5km futás (Sauvabelin)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;1.5 km úszás (35 perc)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;30. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;hétfő&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;30km bringa (Savigny-Chexbres)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;7km futás (Sauvabelin)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;péntek&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;15km futás (tópart)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szombat&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;rövid úszás a tóban&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;31. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;13km futás (Chesaux)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="tekerés"></category><category term="futás"></category><category term="sport"></category></entry><entry><title>Oberaletsch</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/07/14/oberaletsch/" rel="alternate"></link><updated>2013-07-14T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-07-14:blog/2013/07/14/oberaletsch/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Két napos túra a hétvégén. Az első nap Belalp-ból indultunk az
&lt;a class="reference external" href="http://www.oberaletsch.ch"&gt;Oberaletschhüttéhez&lt;/a&gt;.  Kb 700 métert kellett
csak felfelé menni, de az előző napi futás lefárasztott és eléggé
szenvedtem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A második napon lereszkedtünk az ~1500m magasan fekvő, az Aletsch gleccser
völgyén átvezető függőhídhoz.  Onnan megint felfelé ~2200 méterre a
Blausee-hez, majd az utolsó ereszkedés, a túra végállomásához,
Bettmeralp-ba.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/2013-07-14-map.jpg" src="http://thewagner.net/static/images/2013-07-14-map.jpg" style="width: 100%;" /&gt;
&lt;p&gt;Térkép: &lt;a class="reference external" href="http://map.wanderland.ch"&gt;Wanderland Schweiz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</summary><category term="hike"></category></entry><entry><title>Montreux - Rochers de Naye</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/07/07/montreux-rochers-de-naye/" rel="alternate"></link><updated>2013-07-07T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-07-07:blog/2013/07/07/montreux-rochers-de-naye/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/06/30/via-ferrata-rochers-de-naye/"&gt;Egy hét után&lt;/a&gt; visszatértem a
Rochers de Naye csúcsára.  A &lt;a class="reference external" href="http://www.montreuxlesrochersdenaye.ch"&gt;Montreux-Rochers de Naye&lt;/a&gt; verseny féltávját (Caux-ból)
futottam idén is.  Az időm 1:12.29,6 (négy perccel lassabb, mint tavaly) a
15. helyre elég a kategóriámban (összetett 32.).&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/elevation-profile.png" src="http://thewagner.net/static/images/elevation-profile.png" /&gt;
</summary><category term="race"></category></entry><entry><title>Vanil Noir</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/07/05/vanil-noir/" rel="alternate"></link><updated>2013-07-05T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-07-05:blog/2013/07/05/vanil-noir/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Két napos túrát terveztünk Gillis-szel.  Az első nap 1 óra autózás és egy
nagyon rövid, 1 órás túrázás után elértük a &lt;a class="reference external" href="http://www.cas-gruyere.ch/cabanes/bounavaux.htm"&gt;Cabane de Bounavaux&lt;/a&gt;-t (1620 m), ahol az
éjszakát töltöttük.  A második napon a cél a Vanil Noir lett volna, azonban
a csúcstámadást fel kellett adnunk, mert hó volt 2200m felett a vonulat
északi részén és eltakarta a turistaútvonal jelzéseit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Tête de l'Herbette előtt újratervezük az útvonalat, visszafordultunk és a
Le Van és Les Merlas csúcsokon keresztül értünk vissza az autóhoz.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/2013-07-05-map.png" src="http://thewagner.net/static/images/2013-07-05-map.png" style="width: 100%;" /&gt;
&lt;p&gt;Térkép: &lt;a class="reference external" href="http://map.wanderland.ch"&gt;Wanderland Schweiz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</summary><category term="hike"></category></entry><entry><title>Júniusi edzés</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/06/30/juniusi-edzes/" rel="alternate"></link><updated>2013-06-30T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-06-30:blog/2013/06/30/juniusi-edzes/</id><summary type="html">&lt;div class="section" id="het"&gt;
&lt;h2&gt;1. hét&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;(Törörország)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;2. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;hétfő&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;futás (Sauvabelin)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;bringa ~25 km (Aubonne -&amp;gt; Lausanne)
Cervelo szervíz&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szerda&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;45 perc futás (to Romanel and back)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;3. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;hétfő&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;1.2 km úszás (Piscine de Fleur de Lys)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szerda&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;50 km bringa (Lausanne -&amp;gt; Aubonne -&amp;gt; Lausanne)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/06/23/fribourg-felmaraton/"&gt;Fribourg félmaraton&lt;/a&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;4. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;hétfő&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;20 perc futás, átmozgatás (Sauvabelin)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;péntek&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;14 km futás Lausanne-Chesaux-Lausanne&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/06/30/via-ferrata-rochers-de-naye/"&gt;Via ferrata: Rochers de Naye&lt;/a&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="tekerés"></category><category term="futás"></category><category term="sport"></category></entry><entry><title>Via ferrata: Rochers de Naye</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/06/30/via-ferrata-rochers-de-naye/" rel="alternate"></link><updated>2013-06-30T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-06-30:blog/2013/06/30/via-ferrata-rochers-de-naye/</id><summary type="html">&lt;p&gt;A diplomavédésre ajándékba kapott via ferrata szett kipróbálására a &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Rochers_de_Naye"&gt;Rochers
de Naye&lt;/a&gt;-en került sor.  &lt;a class="reference external" href="https://www.facebook.com/frot.eskrot"&gt;Frot Escrot&lt;/a&gt;-tal mentünk Caux-ig, ahonnan egy
meredek ösvény vezet a Montreux-Rochers de Naye vasútvonal Jaman-megállóáig
(Station de Jaman), ahonnan a via ferrata kezdete már látható.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A via durván kezdődik, meredeken kell felmászni kitett részeken.  Az első 20
perc hirtelen adrenalinadaga után a mászás már nyugodtabban megy.  Az
útvonalon van egy kötélhíd és az utolsó pár méteren egy rövid visszahajló
szakasz.  A mászás elég munkás, nem a legegyszerűbb via, de mindenki
probléma nélkül felér a Rochers de Naye tetejére.  A csúcs felhőkkel takart
amíg ott megebédelünk, esélyünk sincs a szép kilátásra.&lt;/p&gt;
</summary><category term="hike"></category><category term="via_ferrata"></category></entry><entry><title>Fribourg félmaraton</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/06/23/fribourg-felmaraton/" rel="alternate"></link><updated>2013-06-23T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-06-23:blog/2013/06/23/fribourg-felmaraton/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Idén első alkalommal rendezték meg a &lt;a class="reference external" href="http://www.semi-marathon-fribourg.ch"&gt;Fribourg félmaratont&lt;/a&gt;.  A &lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/04/27/20km-de-lausanne/"&gt;legutóbbi&lt;/a&gt; verseny óta nem sokat
futottam, ezért egy edzésnek szánt, 1:40 körüli tempót terveztem.  A
rajtvonalnál azonban, eredeti tervemet félredobva elindultam az 1:35-ös
lufival.  A 9.  km-nél éreztem, hogy ez túl gyors:  lassítottam, a cél előtt
pár kilométerrel az 1:40-es lufi beért és az időm végül 1:41:05 lett.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Az idő teljesen reális, azonban a verseny, különösen a második fele, érzésre
nem volt túl jó.  Egy jó félmaratont ésszel (értsd lassan) kell kezdeni és a
végén fokozatosan gyorsulni.  Csak tartsam ezt észben a legközelebbi
versenyig!&lt;/p&gt;
</summary><category term="futás"></category><category term="race"></category></entry><entry><title>Rambo-túra</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/06/16/rambo-tura/" rel="alternate"></link><updated>2013-06-16T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-06-16:blog/2013/06/16/rambo-tura/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Idén negyedik alkalommal rendeztük meg a Rambó-túrát (az előző évek
helyszínei 2009 Jura-hegység, Svájc; 2010 Arran, Skócia; 2011 Lofoten,
Norvégia).  Az eredeti elképzelés szerint az éves túra tisztelgés a &lt;a class="reference external" href="http://www.imdb.com/title/tt0083944/"&gt;First
Blood&lt;/a&gt; c. film előtt: pár napos
kirándulás, ami hasonló nehezségeket okoz nekünk, mint anno a rendőrök elől
menekülő Johnny-nak az erdőben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idén Milánó urbánus dzsungelébe mentünk, ahol a legfőbb ellenség a hőség
volt. Bár nem kellett hideg slaggal mosakodni és helikoptert kaviccsal
hatástalanítani, jó alkalom volt arra, hogy Dr. Sz.-sszel elökörködjünk (és
fekvőtámaszozzunk) pár napot.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Selçuk</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/06/08/selcuk/" rel="alternate"></link><updated>2013-06-08T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-06-08:blog/2013/06/08/selcuk/</id><summary type="html">&lt;div class="section" id="day-13-arrival"&gt;
&lt;h2&gt;Day 13: Arrival&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We book a room in the &lt;a class="reference external" href="http://www.barimpension.net"&gt;Barim Pension&lt;/a&gt; in
Selçuk.  Half of the day is gone with travelling from &lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/06/06/datca/"&gt;Datça&lt;/a&gt;. 5 mins from the hotel there's a very
nice sandy beach: the travel book does not devote too many words to it, but
this is the best sandy beach we encountered during our stay in Turkey.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After the walk on the seashore, we stroll a bit in the not too spectacular
city center, eat something and visit a mini-mosque.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_7049.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_7049.JPG" style="width: 49%;" /&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_7041.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_7041.JPG" style="width: 49%;" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-14-ephesus"&gt;
&lt;h2&gt;Day 14: Ephesus&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We spend most of the day walking among the ruins of &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Ephesus"&gt;Ephesus&lt;/a&gt;.  This is one
of the most known archaeological sites of Turkey (the other may be Troy),
This means, of course, a lot of tourists but the place really is worth a
visit.  The amount of (still ongoing) work put in restoration is amazing: it
is a great tourist attraction, because large part of the site is very well
preserved.  Some parts of the grand theatre was actually re-built with
modern materials in the last century and now archaeologists are trying to
figure out the best way to present the remaining of its ancient, &amp;quot;true&amp;quot;
state.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_7076.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_7076.JPG" style="width: 49%;" /&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_7094.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_7094.JPG" style="width: 49%;" /&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_7125.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_7125.JPG" style="width: 49%;" /&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_7108.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_7108.JPG" style="width: 49%;" /&gt;
&lt;p&gt;In the afternoon we have some time left to look around in the &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/%C4%B0sa_Bey_Mosque"&gt;İsa Bey
Mosque&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-15-leaving-turkey"&gt;
&lt;h2&gt;Day 15: Leaving Turkey&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The two week vacation comes to the end today.  We drive to Izmir Airport,
return the rental car and fly to Geneva (through Istanbul).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The end.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="Turkey2013"></category></entry><entry><title>Datça</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/06/06/datca/" rel="alternate"></link><updated>2013-06-06T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-06-06:blog/2013/06/06/datca/</id><summary type="html">&lt;div class="section" id="day-9-arrival"&gt;
&lt;h2&gt;Day 9: Arrival&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We arrive in the late afternoon to &lt;cite&gt;Datça&lt;/cite&gt; from &lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/06/02/guezelcamli/"&gt;Güzelcamlı&lt;/a&gt; .  We check-in at the &lt;cite&gt;Tunç
Pansiyon&lt;/cite&gt; and walk to the nearest beach (5 mins) to swim a bit.  It's the
perfect place to create a mini &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Japanese_rock_garden"&gt;zen garden&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_6914.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_6914.JPG" style="width: 49%;" /&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_6906.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_6906.JPG" style="width: 49%;" /&gt;
&lt;p&gt;We have dinner in &lt;a class="reference external" href="http://www.tripadvisor.com/Restaurant_Review-g311316-d2339673-Reviews-Zekeriya_Sofrasi-Datca_Mugla_Province_Turkish_Aegean_Coast.html"&gt;Zekerya Sofrasi&lt;/a&gt;, a small family restaurant.  It's like
a fast-food restaurant: the dished are ready and kept warm.  The selection
is small and very delicious.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-10-knidos-and-beach"&gt;
&lt;h2&gt;Day 10: Knidos and beach&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We drive till the tip of the Datça peninsula.  On the way we're stopped by
two elderly women: from their gestures we understand that they want a lift
to the next village.  They hop in and talk to us not being bothered by the
fact that we don't understand a single word.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Knidos"&gt;Knidos&lt;/a&gt; there's a museum of the ruins of an ancient city, but we don't
visit it because the ticket is rather expensive and according to the guide
it's not really worth it.  Instead, we try to find a deserted beach where we
can spend some hours sunbathing.  The shoreline is quite rocky and steep, it
takes a while finding a safe path to hike down to the sea.  Well, &lt;em&gt;safe
path&lt;/em&gt; kind of looses its meaning when you're wearing flip-flops/sandals.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We take a scenic road on the way back to Datça and we stop at different
beaches to look around and swim a bit here and there.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_6919.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_6919.JPG" style="width: 49.5%;" /&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_6933.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_6933.JPG" style="width: 48.5%;" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-11-kargi-bay"&gt;
&lt;h2&gt;Day 11: Kargı-bay&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We spend most of the day on the beach of the nearby Kargı-bay.  In the
afternoon we visit some old windmills (at least their remainings) and the
city center of Eski Datça (Old Datça).&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_6949.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_6949.JPG" style="width: 49%;" /&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_6957.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_6957.JPG" style="width: 49%;" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-12-boat-trip"&gt;
&lt;h2&gt;Day 12: Boat-trip&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We take a boat trip that lasts all day.  The ship goes along the coast and
stops in bays not accessible from the land.  At every stop we take a swim in
the crystal clear, though coldish water.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_6984.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_6984.JPG" style="width: 49%;" /&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_7007.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_7007.JPG" style="width: 49%;" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-13-leaving"&gt;
&lt;h2&gt;Day 13: Leaving&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We're leaving Datça and drive to &lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/06/08/selcuk/"&gt;Selçuk&lt;/a&gt; which will be the last city we visit
during this trip.  On the way we stop at the ruins of &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Alinda"&gt;Alinda&lt;/a&gt;.  There is no museum, no entry fee,
in fact, there is nobody here but us.  Perhaps the excavations had not
revealed here anything important and they did not spend money for
reconstruction and maintenance.  However, it is clear, from what remained,
that once there was a great, busy city here.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_7029.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_7029.JPG" style="width: 49%;" /&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_7036.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_7036.JPG" style="width: 49%;" /&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="Turkey2013"></category></entry><entry><title>Güzelcamlı</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/06/02/guezelcamli/" rel="alternate"></link><updated>2013-06-02T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-06-02:blog/2013/06/02/guezelcamli/</id><summary type="html">&lt;div class="section" id="day-6-arrival"&gt;
&lt;h2&gt;Day 6: Arrival&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We arrived to Izmir airport from &lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/05/30/istanbul/"&gt;Istanbul&lt;/a&gt;, and rented a car from &lt;a class="reference external" href="http://www.avis.com"&gt;Avis&lt;/a&gt;.  We had reserved the room in the &lt;a class="reference external" href="http://eskisehirpansiyon.com"&gt;Eskişehir
Pansiyon&lt;/a&gt;, a small family hotel in
&lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/G%C3%BCzel%C3%A7aml%C4%B1"&gt;Güzelcamlı&lt;/a&gt;, about 2 hours drive from Izmir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The hospitality in the hotel is absolutely great.  Since it was off-season
we were the only guests in the house.  We learned from our host, Sefer, that
he used to be a teacher in the city of &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Eski%C5%9Fehir"&gt;Eskişehir&lt;/a&gt; and, when retired, he and
his wife moved to Güzelcamlı to open the hotel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the remainder of the day we went to take a bath in the nearby sea.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_6778.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_6778.JPG" style="width: 49%;" /&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_6779.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_6779.JPG" style="width: 49%;" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-7-beach-operation-lobster"&gt;
&lt;h2&gt;Day 7: Beach (Operation Lobster)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sunbathing on the beach all day.  In the neighbouring &lt;a class="reference external" href="http://www.guzelcamli.com/guzelcamli/Dilek_peninsula_National_park.html"&gt;national park&lt;/a&gt; there
are four very nice beaches, out of which we visited two.  Wild boars living
in the national park's forests come to the shore to be fed by tourists.  We
heard from a local guy that sometimes they steal unattended bagpacks hoping
to find some delicious treats in it.   They are not afraid of people at all,
if you speak the secret call &lt;em&gt;Mef-mef-mef&lt;/em&gt; (which translates to &amp;quot;I would be
delighted to offer you this tasty piece of sandwich&amp;quot; in boarian), they
approach you gently.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Not putting on any suncream, by the end of the day I, a.k.a. &lt;em&gt;Mr
I-don't-need-freaking-suncream&lt;/em&gt;, become lobster red.  Smart move.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_6791.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_6791.JPG" style="width: 49%;" /&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_6792.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_6792.JPG" style="width: 49%;" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-8-hike-in-the-national-park"&gt;
&lt;h2&gt;Day 8: Hike in the National Park&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Today is hiking day.  We take the &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Dolmu%C5%9F"&gt;dolmuş&lt;/a&gt; to the national park and over the
course of a 5 hour hike we cross the &lt;cite&gt;Dilek Peninsula&lt;/cite&gt;.  The environment is
really beautiful: at the highest point of the trail you can see water all
around you: the Mediterranean Sea to north and the Aegean Sea to south.
Around 2-3pm the heat in the direct sun gets unbearable.  Moreover, due to
the yesterday's sunburn my shoulders have great difficulty supporting the
weight of my backpack.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The vegetation is really interesting and changes very rapidly, depending on
the altitude and the orientation of the hills.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_6839.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_6839.JPG" style="width: 49%;" /&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_6817.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_6817.JPG" style="width: 49%;" /&gt;
&lt;p&gt;Also, a great number of animals species live in the national park.  During
the day we encounter all kinds of them.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_6828.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_6828.JPG" style="width: 32.5%;" /&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_6848.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_6848.JPG" style="width: 32.5%;" /&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_6857.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_6857.JPG" style="width: 32.5%;" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-9-leaving-priene"&gt;
&lt;h2&gt;Day 9: Leaving &amp;amp; Priene&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We're leaving this likeable village and continue driving to south.  Before
we hit the state road, we pay a visit to the ruins of &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Priene"&gt;Priene&lt;/a&gt;, which is
really close to Güzelcamlı.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_6865.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_6865.JPG" style="width: 49%;" /&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_6875.JPG" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_6875.JPG" style="width: 49%;" /&gt;
&lt;p&gt;After the visit, it takes 4 hours to get to &lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/06/06/datca/"&gt;Datça&lt;/a&gt; and the vacation is not over just yet.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="Turkey2013"></category></entry><entry><title>Istanbul</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/05/30/istanbul/" rel="alternate"></link><updated>2013-05-30T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-05-30:blog/2013/05/30/istanbul/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Disclaimer: We were (fortunately) not involved in the recent events on the
Taksim-square.  The clashes between the protesters and the police started
the day after we left Istanbul.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Following a log of the summer vacation in Turkey between 25 May - 8 June
2013.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="day-1-arrival"&gt;
&lt;h2&gt;Day 1: Arrival&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;On the airport it was already clear that some people in this country are not
really strong at queueing.  Without any attempt to generalise a guy and two
families who cut in front of us have all Uzbek passports, it seems that's
the way they roll there.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We took the Havataş-bus from the airport.  The bus stop was not that easy to
find in the jungle of taxis and other buses, but soon we were on our way
towards the city.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The bus stopped dropped us off at &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Taksim_Square"&gt;Taksim-square&lt;/a&gt;.  The &lt;a class="reference external" href="http://www.nicoleport.com/"&gt;Nicoleport&lt;/a&gt; hotel is
only 15 minutes walk from there.  A march of (peaceful) protesters crossed
our way at Taksim.  Since we don't speak Turkish we did not understand what
their message was.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After an hour of nap, we started our tour around the city.  We discovered
the hotel's broad neighbourhood: the main shopping/promenade district,
&lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/%C4%B0stiklal_Avenue"&gt;İstiklal Street&lt;/a&gt;, &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Galata_Tower"&gt;Galata Tower&lt;/a&gt;, etc.  We mainly followed the
recommendation of the two Istanbul travel books we have: &lt;a class="reference external" href="http://www.routard.com/guide/code_dest/istanbul.htm"&gt;Le guide du
routard&lt;/a&gt; and the &lt;a class="reference external" href="http://lonelyplanet.com"&gt;Lonely Planet&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It is interesting that the city shops of a certain kind are found in
clusters.  We passed through a quarter of Antiquarians, but we also saw many
shops for power tools, carpets, etc. very close to each other.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_6389.JPG" class="align-center" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_6389.JPG" style="width: 50%;" /&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_6392.JPG" class="align-center" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_6392.JPG" style="width: 50%;" /&gt;
&lt;p&gt;For the honor of our Dutch friends we visited the Dutch embassy and we also
found the Italian one.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It is impossible to miss the numerous cats all around the city.  As the
travel book puts it, they are no one's and fed by everyone.  Indeed, we
noticed many cat feeding/drinking stations, possibly made by shop owners,
out of some plywood and PET bottles.  Cats, of course, know very well that
the best treats can be found near restaurants with lots of tourists.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_6458.JPG" class="align-center" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_6458.JPG" style="width: 50%;" /&gt;
&lt;p&gt;In the evening we noticed the heavy presence of the police's riot squad:
shields, masks, everything.  We did not experience anything from the events
in the park near the Taksim square (we did not even go to that park there at
all).  In fact, we only understood what was happening after we left
Istanbul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;First impression of the city: chaotic but charming.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-2-sultanahmet"&gt;
&lt;h2&gt;Day 2: Sultanahmet&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We spend the day visiting places in the must-see category:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Hagia_Sophia"&gt;Hagia Sophia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Great_Palace_Mosaic_Museum"&gt;Mosaic Museum&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Hippodrome_of_Constantinople"&gt;Hippodrome&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Sultan_Ahmed_Mosque"&gt;Blue Mosque&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Little_Hagia_Sophia"&gt;Little Hagia Sophia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;They are all incredibly beautiful.  The big disappointment of the day,
however,  is the Hippodrome.  If you've ever been to the &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Circus_Maximus"&gt;Circus Maximus&lt;/a&gt;
in Rome, you know what I'm talking about.  Catchy name, but nothing to see.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Great_Palace_Mosaic_Museum"&gt;Mosaic Museum&lt;/a&gt; may not be as known than the others above (less
tourists!), but it has a breathtaking collection of mosaics from the
Byzantine period.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_6450.JPG" class="align-center" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_6450.JPG" style="width: 50%;" /&gt;
&lt;p&gt;After the museums we walked a bit on the seashore where there's a wagon at
every 100m or so selling green apples and salty gurkins as refreshment.  We
had dinner in &lt;a class="reference external" href="http://www.pasazade.com/"&gt;Paşazade&lt;/a&gt; and returned to the hotel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When we woke up in the morning, we found a nice market straight in front of
the hotel.  Below you can see what's left from it by the end of the day.
The cleaning staff worked hard overnight and the next morning the street was
clean again.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_6407.JPG" class="align-left" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_6407.JPG" style="width: 47%;" /&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_6519.JPG" class="align-right" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_6519.JPG" style="width: 47%;" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-3-more-sultanahmet"&gt;
&lt;h2&gt;Day 3: More Sultanahmet&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;After buying breakfast at one of the stands in &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Emin%C3%B6n%C3%BC"&gt;Eminönü&lt;/a&gt;, we continue
exploring the old Istanbul:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Topkapi_palace"&gt;Topkapı Palace&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/S%C3%BCleymaniye_Mosque"&gt;Süleymaniye Mosque&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Grand_Bazaar,_Istanbul"&gt;Grand Bazaar&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Clearly others had similar plans too:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_6543.JPG" class="align-left" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_6543.JPG" style="width: 50%;" /&gt;
&lt;p&gt;The lesson of the day is that the Grand Bazaar is &lt;em&gt;really&lt;/em&gt; big.  Moreover,
if I say&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
,,Gimme that map, I'll show you the way out!''&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;I lie.  Its shops are not worth mentioning, but its sheer size and
architecture makes it really unique in the world.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-4-fatih"&gt;
&lt;h2&gt;Day 4: Fatih&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We started the day in the &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Chora_Church"&gt;Chora Church&lt;/a&gt; then walked through the quarter
&lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Fatih"&gt;Fatih&lt;/a&gt; to reach the &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Istanbul_Archaeology_Museums"&gt;Istanbul Archeological Museums&lt;/a&gt;.  Probably the best
way to get closer to the city is to go one or two streets farther from the
touristic places.  The environment changes drastically: smaller (and poorer)
streets, more people in traditional outfit doing their everyday stuff.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Navigation is challenging not only in the Grand Bazaar but also in the small
streets around it.  We spent quite a bit of time wandering around to find
the Book Market.  We did succeed but when we got there the were closing
already.  Bummer.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-5-ortakoy"&gt;
&lt;h2&gt;Day 5: Ortaköy&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;After visiting the &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Dolmabah%C3%A7e_Palace"&gt;Dolmebahçe Palace&lt;/a&gt; we spent some time in &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Ortak%C3%B6y"&gt;Ortaköy&lt;/a&gt;
harbor eating Turkish ravioli and ice cream.  Then back to Sultanahmet to
see the &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Basilica_Cistern"&gt;Basilica Cistern&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="day-6-leaving-istanbul"&gt;
&lt;h2&gt;Day 6: Leaving Istanbul&lt;/h2&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/turkey/IMG_6496.JPG" class="align-center" src="http://thewagner.net/static/images/turkey/IMG_6496.JPG" style="width: 50%;" /&gt;
&lt;p&gt;We took the Havataş again to the airport and had a very expensive lunch at
the airport.  Then at 14:00 off we go to Izmir, where the holiday &lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/06/02/guezelcamli/"&gt;continues&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="Turkey2013"></category></entry><entry><title>Májusi edzés</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/05/24/majusi-edzes/" rel="alternate"></link><updated>2013-05-24T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-05-24:blog/2013/05/24/majusi-edzes/</id><summary type="html">&lt;div class="section" id="het"&gt;
&lt;h2&gt;1. hét&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;(nyilvános védés)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;2. hét&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;(Garda-tó)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;3. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;67.1 km bringa (Pleiades)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;4. hét&lt;/h2&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;5. hét&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;(Törörország)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nem sok mozgás ebben a hónaban.  Kifogások: szinte egész hónapban esett az
eső, diploma-védés és nyaralás.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="tekerés"></category><category term="futás"></category><category term="sport"></category></entry><entry><title>PhD dolgozat</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/05/07/phd-dolgozat/" rel="alternate"></link><updated>2013-05-07T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-05-07:blog/2013/05/07/phd-dolgozat/</id><summary type="html">&lt;p&gt;A doktori dolgozatom mától elérhető az &lt;a class="reference external" href="http://infoscience.epfl.ch/record/186309"&gt;EPFL könyvtárának honlapján&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Áprilisi edzés</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/04/30/aprilisi-edzes/" rel="alternate"></link><updated>2013-04-30T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-04-30:blog/2013/04/30/aprilisi-edzes/</id><summary type="html">&lt;div class="section" id="het"&gt;
&lt;h2&gt;1. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;hétfő&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;12 km futás (Rivarolo)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;péntek&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;7 km futás (Vallée de la Jeunesse, Pré-Fleuri, Chauderon)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szombat&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;40 km bringa (Chexbres-Savigny-Sauvabelin)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Parcours vita (Romanel-sur-Lausanne)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;2. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;30.6 km bringa (Chexbres)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szombat&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;10 km futás&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;3. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;40 km bringa (Cugy)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;4. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;kedd&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;67.1 km bringa (Pleiades)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;20 perc futás&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szombat&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/04/27/20km-de-lausanne/"&gt;20 km de Lausanne&lt;/a&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="tekerés"></category><category term="futás"></category><category term="sport"></category></entry><entry><title>20km de Lausanne</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/04/27/20km-de-lausanne/" rel="alternate"></link><updated>2013-04-27T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-04-27:blog/2013/04/27/20km-de-lausanne/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Az idei &lt;a class="reference external" href="http://20km.ch"&gt;versenytől&lt;/a&gt; nem sokat vártam.  A doktori
hajrájában nem sokat edzettem, ezért csak annyit reméltem, hogy a tavalyi
nagyhalálnál most egy kicsit jobb lesz.  Hatalmas csúcsdöntögetésre már csak
azért se lehetett számítani, mert az idő pocsék volt:  a rajt előtt 10
perccel elkezdett zuhogni az eső, ami később szimpla ömlésbe fordult.  Az
időt leszámítva a futás jól esett: sikerült 4:30-as egyenletes tempót
tartanom és 1:30:04-re a célba érni.  A befutóról készült &lt;a class="reference external" href="http://www.migros.ch/generation-m/de/gesundheit/finisher-clip/finisher-clip-2013/20km-de-lausanne-2013.html#fc_3003_464"&gt;videó&lt;/a&gt; jól mutatja
milyen körülmények voltak.&lt;/p&gt;
</summary><category term="futás"></category><category term="race"></category></entry><entry><title>A sóbánya Bex-ben</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/04/14/a-sobanya-bex-ben/" rel="alternate"></link><updated>2013-04-14T00:00:00+02:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-04-14:blog/2013/04/14/a-sobanya-bex-ben/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Anna két barátnője nálunk töltötte a hétvégét.  Vasárnap elmentünk megnézni
a &lt;a class="reference external" href="http://www.mines.ch"&gt;Bex-i sóbányát&lt;/a&gt;.  A kb. 2 órás látogatás során a
bánya legrégibb, ma már nem használt, részeit lehet bejárni.  A sóbánya ma
is akív részében 3 bányász dolgozik.  A kitermelt só Vaud kanton teljes
só-ellátását biztosítja.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Március edzés</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/03/31/marcius-edzes/" rel="alternate"></link><updated>2013-03-31T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-03-31:blog/2013/03/31/marcius-edzes/</id><summary type="html">&lt;div class="section" id="het"&gt;
&lt;h2&gt;1. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;60 km bringa (Montreux)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;2. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;szerda&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;falmászás Chavornay-ben&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;csütörtök&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;70 km bringa
(&lt;a class="reference external" href="http://thewagner.net/blog/2013/03/07/az-ev-masodik-tekerese/"&gt;Col du Marchariuz&lt;/a&gt;)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;péntek&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;6 km futás reggel (otthonról az egyetemre)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;95 km bringa
(Col du Mollendruz - Vallorbe - Bavois - Chesaux)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;3. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;vasárnap&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;16 km futás
(Lausanne - Chesaux -Lausanne)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;4. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;péntek&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;42 km bringa (Lausanne - Aclens - Vufflens-la-Ville - Sullens -
Echallens - Chesaux - Lausanne)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;5. hét&lt;/h2&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;szerda&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;6.8 km futás (Sauvabelin)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;szombat&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;7 km futás (Rivarolo)&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="tekerés"></category><category term="futás"></category><category term="sport"></category></entry><entry><title>Floppy lemez újrahasznosítás</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/03/25/floppy-lemez-ujrahasznositas/" rel="alternate"></link><updated>2013-03-25T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-03-25:blog/2013/03/25/floppy-lemez-ujrahasznositas/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Az irodában találtam pár doboz 3.5&amp;quot; floppy lemezt és szükségem volt egy új
asztali tolltartóra.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/floppybox.jpg" class="align-center" src="http://thewagner.net/static/images/floppybox.jpg" style="width: 50%;" /&gt;
</summary></entry><entry><title>Grand Salève</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/03/24/grand-saleve/" rel="alternate"></link><updated>2013-03-24T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-03-24:blog/2013/03/24/grand-saleve/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Vasárnap egy rövid túrán voltunk.  Reggel Genf felé vettük az irányt, a
francia-svájci határon lévő, Croix-de-Rozon-ból indult a séta.  A &lt;a class="reference external" href="http://www.rother.de/titpage/4909.php"&gt;Lac Léman&lt;/a&gt; kötet 6-os útvonalát követtük.  Az
időjárás nem volt kedvező: bár nem volt hideg, sűrű ködben mentünk egész
nap, semmit nem láttunk a környező tájból.  A 12 km-es legmagasabb pontja a
Grand Salève (1309 m).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lefelé jövet az út egy sziklás hasadékon vezet keresztül (Grotte d'Orjobet).
A köd miatt ez volt az egyetlen hely ahol megpróbáltam fotózni, nem túl sok
sikerrel.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="|filename|/images/grand-saleve.jpg" class="align-right" src="http://thewagner.net/static/images/grand-saleve.jpg" style="width: 50%;" /&gt;
</summary><category term="hike"></category></entry><entry><title>Doktori védés</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/03/21/doktori-vedes/" rel="alternate"></link><updated>2013-03-21T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-03-21:blog/2013/03/21/doktori-vedes/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ma sikeresen lezárult a doktorandusz éveim utolsó előtti fejezete.  A
február 14-én leadott dolgozatomat ma megvédtem egy hat tagú zsűri előtt.  A
két témavezetőm, két külső bíráló, egy belső bíráló az intézetből és a zsűri
elnöke volt jelen.  Lényegében a két külső bíráló véleménye dönti el, hogy
elfogadják-e a dolgozatot.  Az elnök szerepe formális, ő csak a vizsga
szabályos lebonyolításáért felelős.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Az egész viszonylag hamar lezajlott: kb. 40 percig tarott az előadásom, majd
mintegy fél órányi kérdések után a zsűri visszavonult egy negyed órára és
közölték, hogy minden rendben és a dolgozatot fenntartások nélkül
elfogadják.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Most már csak a diploma-átvétel és ünneplés (&lt;em&gt;meg néhány, az opponensek
által javasolt korrekció&lt;/em&gt;) van hátra.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Montivipera wagneri</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/03/09/montivipera-wagneri-hu/" rel="alternate"></link><updated>2013-03-09T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-03-09:blog/2013/03/09/montivipera-wagneri-hu/</id><summary type="html">&lt;p&gt;A hétvégén ellátogattunk a
&lt;a class="reference external" href="http://www.vivariumlausanne.ch"&gt;Lausanne-i Vivarium&lt;/a&gt;-ba,
ami egy állatkert főként egzotikus állatokkal: hüllőkkel, kétéltűekkel,
pókokkal.  Az állatkert közelébe érve feltűnt az elhanyagolt környezet: az
autók a sárban parkoltak, az főépület láthatóan több részletben lett
toldozva-foltozva.  A jegypénztárnál rögtön kiderült, hogy az állatkertet
fenntartó társulat súlyos anyagi gondokkal küzd, nincs elég pénz a
felújitásra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Az anyagi nehézségek ellenére az állatok jó körülmények között élnek, nagy
terráriumokban.  Az egyik egzotikus békáról kiderült, hogy a szomszédos
város szélén a csatornából gyűjtötték be.  Az előző gazdája valószínűleg
WC-n keresztül próbált szabadulni tőle.  A legjobban az albínó burmai piton
és a &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Vipera_wagneri"&gt;Wagner hegyivipera&lt;/a&gt;
tetszett.  Ez utóbbiról egyébént nem sikerül kiderítenem, hogy honnan ered a
neve.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Az év második tekerése</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/03/07/az-ev-masodik-tekerese/" rel="alternate"></link><updated>2013-03-07T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-03-07:blog/2013/03/07/az-ev-masodik-tekerese/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ma délután Kees-szel és Gilis-szel hamar (négykor) leléptünk a munkából és a
már klasszikusnak számító Col du Marchariuz felé vettük az irányt.  A
legrövidebb útvonalat mindig elfelejtem, de a mostani:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
Lausanne - Denges - Bremblens - Colombier - Cottens - Ballens -
Marchariuz&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;változat egész elfogadhatónak tűnik.  A teljes táv, oda-vissza bő 70 km-t
tesz ki, 1280 m szintkülönbséggel.  Az időjárás pont megfelelő volt: 9 fok
Lausanne-ban és 4 fok a hágón.  A két holland már odafelé is eléggé nyomta
neki, az emelkedőn már nem is próbáltam velük menni:  Szépen lassan, saját
tempóban 51 perc alatt értem fel a hágóra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A legjobb kifogás amivel lassúságot magyarázom: még fáradt voltam az év első
tekerésétől, a vasárnapi Lausanne-Montreux-Lausanne tóparti bohóckodásól.&lt;/p&gt;
</summary><category term="tekerés"></category><category term="barátok"></category></entry><entry><title>Hello world</title><link href="http://thewagner.net/blog/2013/03/06/hello-world/" rel="alternate"></link><updated>2013-03-06T00:00:00+01:00</updated><author><name>Dávid</name></author><id>tag:thewagner.net,2013-03-06:blog/2013/03/06/hello-world/</id><summary type="html">&lt;p&gt;This is the first post.&lt;/p&gt;
</summary><category term="test"></category></entry></feed>